[{"id":1,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el bus de la placa base?","a":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la memoria RAM","b":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la tarjeta gr\u00e1fica","c":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con los dispositivos de almacenamiento","d":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan todos los componentes de la placa base","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":2,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la tecnolog\u00eda SLI de NVIDIA?","a":"Es una tecnolog\u00eda de refrigeraci\u00f3n l\u00edquida para tarjetas gr\u00e1ficas","b":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas gr\u00e1ficas NVIDIA en conjunto para mejorar el rendimiento gr\u00e1fico","c":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas de sonido en conjunto para mejorar el rendimiento de audio","d":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varios procesadores en conjunto para mejorar el rendimiento del sistema","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":3,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el socket de la CPU?","a":"Es el lugar donde se inserta la CPU en la placa base","b":"Es una tecnolog\u00eda de enfriamiento l\u00edquido para la CPU","c":"Es una tecnolog\u00eda de virtualizaci\u00f3n que permite ejecutar varios sistemas operativos en una sola m\u00e1quina f\u00edsica","d":"Es una tecnolog\u00eda de gesti\u00f3n de energ\u00eda que reduce el consumo de energ\u00eda de la CPU cuando est\u00e1 en reposo","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":4,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la principal caracter\u00edstica de la memoria ROM?","a":"Es vol\u00e1til","b":"Es regrabable","c":"Es de s\u00f3lo lectura","d":"Es de lectura y escritura","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":5,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes tipos de memoria ROM se puede programar una sola vez?","a":"EPROM","b":"EEPROM","c":"FLASH","d":"S-RAM","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":6,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria ROM se utiliza en las tarjetas SIM de los tel\u00e9fonos m\u00f3viles?","a":"EPROM","b":"EEPROM","c":"FLASH","d":"S-RAM","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":7,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria ROM se utiliza para almacenar el firmware de los dispositivos USB?","a":"EPROM","b":"EEPROM","c":"FLASH","d":"S-RAM","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":8,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos permite acceder a sus elementos en tiempo constante?","a":"\u00c1rbol binario","b":"Pila","c":"Cola","d":"Tabla hash","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":9,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para almacenar elementos en orden de llegada?","a":"Pila","b":"Cola","c":"\u00c1rbol binario","d":"Tabla hash","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":10,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para representar relaciones de uno a muchos?","a":"Tabla hash","b":"\u00c1rbol binario","c":"Lista enlazada","d":"Pila","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":11,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos permite almacenar pares clave-valor?","a":"Pila","b":"Cola","c":"\u00c1rbol binario","d":"Tabla hash","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":12,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para representar relaciones de muchos a muchos?","a":"Tabla hash","b":"\u00c1rbol binario","c":"Grafo","d":"Pila","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":13,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal promedio de la operaci\u00f3n de inserci\u00f3n en una tabla hash?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(log n)","d":"O(n^2)","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":14,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para representar una secuencia de elementos ordenados?","a":"Cola","b":"Pila","c":"\u00c1rbol binario","d":"Lista","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":15,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal promedio de la operaci\u00f3n de b\u00fasqueda en un \u00e1rbol binario de b\u00fasqueda?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(log n)","d":"O(n^2)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":16,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para almacenar elementos \u00fanicos en orden arbitrario?","a":"Conjunto","b":"Mapa","c":"Pila","d":"Cola","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":17,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza para almacenar elementos \u00fanicos en orden arbitrario?","a":"Conjunto","b":"Mapa","c":"Pila","d":"Cola","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":18,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal del algoritmo de ordenamiento de burbuja en el peor de los casos?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(n log n)","d":"O(n^2)","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":19,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal del algoritmo de ordenamiento quicksort en el peor de los casos?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(n log n)","d":"O(n^2)","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":20,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 algoritmo de ordenamiento utiliza una t\u00e9cnica de dividir y conquistar?","a":"Mergesort","b":"Bubblesort","c":"Insertionsort","d":"Quicksort","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":21,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 algoritmo de b\u00fasqueda utiliza una t\u00e9cnica de dividir y conquistar?","a":"B\u00fasqueda secuencial","b":"B\u00fasqueda binaria","c":"B\u00fasqueda en profundidad","d":"B\u00fasqueda en amplitud","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":22,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal del algoritmo de b\u00fasqueda binaria en el peor de los casos?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(log n)","d":"O(n^2)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":23,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de ordenamiento Mergesort?","a":"O(n)","b":"O(n log n)","c":"O(n^2)","d":"O(n^14)","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":24,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de ordenamiento Quicksort?","a":"O(n)","b":"O(n log n)","c":"O(n^2)","d":"O(n^14)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":25,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de b\u00fasqueda binaria?","a":"O(1)","b":"O(n)","c":"O(log n)","d":"O(n log n)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":26,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medida se puede tomar para evitar el peor caso del algoritmo de ordenamiento Quicksort?","a":"Seleccionar siempre el primer elemento como pivote","b":"Seleccionar siempre el \u00faltimo elemento como pivote","c":"Seleccionar siempre el elemento del medio como pivote","d":"Seleccionar el pivote de manera aleatoria","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":27,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de c\u00e1lculo de la serie de Fibonacci recursivo?","a":"O(n)","b":"O(n log n)","c":"O(2^n)","d":"O(n!)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":28,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un \u00e1rbol binario de b\u00fasqueda?","a":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen al menos 2 hijos","b":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor mayor que su hijo izquierdo y menor que su hijo derecho","c":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor menor que su hijo izquierdo y mayor que su hijo derecho","d":"Un \u00e1rbol que no tiene nodos repetidos","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":29,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la altura de un \u00e1rbol?","a":"La cantidad de nodos en el \u00e1rbol","b":"La cantidad de nodos en el nivel m\u00e1s bajo del \u00e1rbol","c":"La cantidad de niveles en el \u00e1rbol","d":"La cantidad de hojas en el \u00e1rbol","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":30,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un \u00e1rbol AVL?","a":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen al menos 2 hijos","b":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor mayor que su hijo izquierdo y menor que su hijo derecho","c":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor menor que su hijo izquierdo y mayor que su hijo derecho","d":"Un \u00e1rbol balanceado que mantiene la propiedad de equilibrio","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":31,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de b\u00fasqueda en un \u00e1rbol binario de b\u00fasqueda?","a":"O(n)","b":"O(log n)","c":"O(n log n)","d":"O(n!)","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":32,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un \u00e1rbol completo y un \u00e1rbol perfecto?","a":"Un \u00e1rbol completo tiene todos los niveles llenos y el \u00faltimo nivel puede estar incompleto, mientras que un \u00e1rbol perfecto tiene todos los niveles llenos","b":"Un \u00e1rbol completo tiene todos los nodos con dos hijos, mientras que un \u00e1rbol perfecto tiene al menos un nodo con un solo hijo","c":"Un \u00e1rbol completo tiene todos los nodos en el mismo nivel, mientras que un \u00e1rbol perfecto tiene nodos en diferentes niveles","d":"Un \u00e1rbol completo tiene todos los nodos con el mismo valor, mientras que un \u00e1rbol perfecto tiene nodos con diferentes valores","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":33,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un \u00e1rbol de decisi\u00f3n?","a":"Un \u00e1rbol binario de b\u00fasqueda que se utiliza en algoritmos de clasificaci\u00f3n","b":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor mayor que su hijo izquierdo y menor que su hijo derecho","c":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor menor que su hijo izquierdo y mayor que su hijo derecho","d":"Un \u00e1rbol que se utiliza para representar las decisiones y sus posibles consecuencias","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":34,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el recorrido preorden de un \u00e1rbol?","a":"Primero se visita la ra\u00edz, luego el sub\u00e1rbol izquierdo y finalmente el sub\u00e1rbol derecho","b":"Primero se visita el sub\u00e1rbol izquierdo, luego la ra\u00edz y finalmente el sub\u00e1rbol derecho","c":"Primero se visita el sub\u00e1rbol derecho, luego el sub\u00e1rbol izquierdo y finalmente la ra\u00edz","d":"No es un recorrido v\u00e1lido para un \u00e1rbol","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":35,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la profundidad de un nodo en un \u00e1rbol?","a":"La cantidad de nodos en el \u00e1rbol","b":"La cantidad de nodos en el nivel m\u00e1s bajo del \u00e1rbol","c":"La cantidad de niveles en el \u00e1rbol","d":"La cantidad de aristas desde la ra\u00edz hasta el nodo","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":36,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un \u00e1rbol rojo-negro?","a":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen al menos 2 hijos","b":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor mayor que su hijo izquierdo y menor que su hijo derecho","c":"Un \u00e1rbol cuyos nodos tienen un valor menor que su hijo izquierdo y mayor que su hijo derecho","d":"Un \u00e1rbol balanceado que mantiene la propiedad de equilibrio y la propiedad de colores","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":37,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de inserci\u00f3n en un \u00e1rbol binario de b\u00fasqueda?","a":"O(n)","b":"O(log n)","c":"O(n log n)","d":"O(n!)","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":38,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un grafo?","a":"Un conjunto de nodos conectados por aristas","b":"Un conjunto de \u00e1rboles conectados por aristas","c":"Un conjunto de nodos no conectados","d":"Un conjunto de \u00e1rboles no conectados","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":39,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un ciclo en un grafo?","a":"Un camino que comienza y termina en el mismo nodo","b":"Un camino que visita cada nodo exactamente una vez","c":"Una conexi\u00f3n entre dos nodos","d":"Una conexi\u00f3n entre un nodo y s\u00ed mismo","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":40,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la matriz de adyacencia de un grafo?","a":"Una matriz que representa la cantidad de aristas entre cada par de nodos","b":"Una matriz que representa la cantidad de caminos entre cada par de nodos","c":"Una matriz que representa la distancia entre cada par de nodos","d":"Una matriz que representa la cantidad de nodos entre cada par de nodos","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":41,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el recorrido en profundidad de un grafo?","a":"Un algoritmo que visita todos los nodos del grafo en orden lexicogr\u00e1fico","b":"Un algoritmo que visita todos los nodos del grafo en orden creciente de distancia","c":"Un algoritmo que visita todos los nodos del grafo en orden de profundidad","d":"Un algoritmo que visita todos los nodos del grafo en orden de anchura","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":42,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el algoritmo de Dijkstra?","a":"Un algoritmo que encuentra el camino m\u00e1s corto entre todos los pares de nodos en un grafo","b":"Un algoritmo que encuentra el camino m\u00e1s corto entre dos nodos en un grafo con pesos positivos","c":"Un algoritmo que encuentra el camino m\u00e1s corto entre dos nodos en un grafo con pesos negativos","d":"Un algoritmo que encuentra el camino m\u00e1s largo entre dos nodos en un grafo","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":43,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal del algoritmo de Dijkstra?","a":"Encontrar el camino m\u00e1s corto entre todos los pares de nodos en un grafo","b":"Encontrar el camino m\u00e1s corto entre dos nodos en un grafo con pesos negativos","c":"Encontrar el camino m\u00e1s largo entre dos nodos en un grafo","d":"Encontrar el camino m\u00e1s corto entre dos nodos en un grafo con pesos positivos","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":44,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo funciona el algoritmo de Dijkstra?","a":"Explorando el grafo de manera aleatoria y registrando el camino m\u00e1s corto encontrado hasta el momento","b":"Explorando el grafo en orden lexicogr\u00e1fico y registrando el camino m\u00e1s corto encontrado hasta el momento","c":"Explorando el grafo en orden de distancia y registrando el camino m\u00e1s corto encontrado hasta el momento","d":"Explorando el grafo en orden de prioridad y registrando el camino m\u00e1s corto encontrado hasta el momento","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":45,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructura de datos se utiliza t\u00edpicamente para implementar el algoritmo de Dijkstra?","a":"Una cola de prioridad","b":"Un \u00e1rbol binario","c":"Un arreglo","d":"Una lista enlazada","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":46,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se actualizan las distancias en el algoritmo de Dijkstra?","a":"Las distancias se actualizan al encontrar un camino m\u00e1s corto","b":"Las distancias se actualizan al encontrar un camino m\u00e1s largo","c":"Las distancias se mantienen iguales durante todo el proceso","d":"Las distancias se actualizan de manera aleatoria","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":47,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la estrategia seguida por el algoritmo de ordenamiento de inserci\u00f3n?","a":"Divide y vencer\u00e1s","b":"Intercambio","c":"Selecci\u00f3n","d":"Comparaci\u00f3n y desplazamiento","respuesta":"d","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":48,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la estrategia seguida por el algoritmo de ordenamiento de burbuja?","a":"Divide y vencer\u00e1s","b":"Intercambio","c":"Selecci\u00f3n","d":"Comparaci\u00f3n y desplazamiento","respuesta":"b","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":49,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la estrategia seguida por el algoritmo de ordenamiento por mezcla?","a":"Divide y vencer\u00e1s","b":"Intercambio","c":"Selecci\u00f3n","d":"Comparaci\u00f3n y desplazamiento","respuesta":"a","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":50,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la complejidad temporal en el peor de los casos del algoritmo de ordenamiento r\u00e1pido?","a":"O(n)","b":"O(n log n)","c":"O(n^2)","d":"O(2^n)","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":51,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estrategia utiliza el algoritmo de ordenamiento por selecci\u00f3n?","a":"Divide y vencer\u00e1s","b":"Intercambio","c":"Selecci\u00f3n","d":"Comparaci\u00f3n y desplazamiento","respuesta":"c","categoria_id":14,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":52,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 principio constitucional se refiere a la necesidad de garantizar la igualdad de oportunidades en el acceso al empleo p\u00fablico?","a":"Principio de eficacia","b":"Principio de m\u00e9rito y capacidad","c":"Principio de jerarqu\u00eda","d":"Principio de legalidad","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":53,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 texto regula el r\u00e9gimen jur\u00eddico del personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas?","a":"La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola","b":"El C\u00f3digo Penal","c":"El Estatuto de los Trabajadores","d":"El Estatuto B\u00e1sico del Empleo P\u00fablico","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":54,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n tiene la competencia para el nombramiento de los altos cargos de la Administraci\u00f3n General del Estado?","a":"El Congreso de los Diputados","b":"El Senado","c":"El Gobierno","d":"El Rey","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":55,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 normativa regula la selecci\u00f3n de personal en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado?","a":"La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola","b":"El C\u00f3digo Penal","c":"El Estatuto de los Trabajadores","d":"La Ley de Funci\u00f3n P\u00fablica","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":56,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00f3rgano encargado de la direcci\u00f3n y coordinaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n General del Estado?","a":"El Consejo de Ministros","b":"El Ministerio de Hacienda","c":"La Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria","d":"La Casa Real","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":57,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el personal funcionario de carrera?","a":"El personal laboral al servicio de la Administraci\u00f3n General del Estado","b":"El personal interino al servicio de la Administraci\u00f3n General del Estado","c":"El personal que ha superado el proceso selectivo y ostenta una relaci\u00f3n de servicio por tiempo indefinido","d":"El personal que presta servicios en las Fuerzas Armadas","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":58,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los principios constitucionales informadores?","a":"Son aquellos que no tienen relevancia jur\u00eddica","b":"Son aquellos que no tienen efectos en la interpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n","c":"Son aquellos que sirven para orientar la interpretaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n","d":"Son aquellos que no tienen relaci\u00f3n con la Constituci\u00f3n","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":59,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se denomina la norma que regula la organizaci\u00f3n y funcionamiento de la Administraci\u00f3n General del Estado?","a":"Ley de Funcionarios P\u00fablicos","b":"Ley de Servicios P\u00fablicos","c":"Ley de Administraci\u00f3n P\u00fablica","d":"Ley de Funcionamiento del Estado","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":60,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del texto que regula el Estatuto B\u00e1sico del Empleo P\u00fablico?","a":"Ley 7\/2007","b":"Real Decreto 364\/1995","c":"Real Decreto Legislativo 5\/2015","d":"Ley 40\/2015","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":61,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el art\u00edculo de la Constituci\u00f3n que regula las Comunidades Aut\u00f3nomas?","a":"Art\u00edculo 143","b":"Art\u00edculo 143 bis","c":"Art\u00edculo 143 ter","d":"Art\u00edculo 143 cuater","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":62,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9nes ostentan el derecho de iniciativa legislativa en las Comunidades Aut\u00f3nomas?","a":"S\u00f3lo el Parlamento auton\u00f3mico","b":"S\u00f3lo el Gobierno auton\u00f3mico","c":"Tanto el Parlamento como el Gobierno auton\u00f3micos","d":"Ninguno de los anteriores","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":63,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntas Comunidades Aut\u00f3nomas hay en Espa\u00f1a?","a":"17","b":"12","c":"10","d":"15","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":64,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la competencia exclusiva de las Comunidades Aut\u00f3nomas en relaci\u00f3n a la cultura?","a":"La promoci\u00f3n, la planificaci\u00f3n y la gesti\u00f3n de la cultura en el \u00e1mbito de su territorio.","b":"La gesti\u00f3n y financiaci\u00f3n de la educaci\u00f3n en su \u00e1mbito territorial.","c":"La promoci\u00f3n del deporte y la actividad f\u00edsica en su \u00e1mbito territorial.","d":"La protecci\u00f3n del medio ambiente y la biodiversidad en su \u00e1mbito territorial.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":65,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el r\u00e9gimen foral?","a":"Un sistema fiscal especial que se aplica en determinados territorios como Navarra y el Pa\u00eds Vasco.","b":"Un sistema electoral especial que se aplica en determinados territorios como Catalu\u00f1a y Galicia.","c":"Un sistema de financiaci\u00f3n especial que se aplica en determinados territorios como Andaluc\u00eda y Valencia.","d":"Un sistema de protecci\u00f3n del medio ambiente que se aplica en determinados territorios como Asturias y Cantabria.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":66,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la capital de la Comunidad Aut\u00f3noma de Catalu\u00f1a?","a":"Barcelona","b":"Valencia","c":"Madrid","d":"Sevilla","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":67,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la comunidad aut\u00f3noma m\u00e1s poblada de Espa\u00f1a?","a":"Andaluc\u00eda","b":"Catalu\u00f1a","c":"Madrid","d":"Valencia","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":68,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo que puede durar la prisi\u00f3n provisional seg\u00fan la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","a":"6 meses","b":"1 a\u00f1o","c":"2 a\u00f1os","d":"3 a\u00f1os","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":69,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tribunal es competente para juzgar a los miembros del Gobierno en caso de comisi\u00f3n de delitos?","a":"El Tribunal Constitucional","b":"La Audiencia Nacional","c":"El Tribunal Supremo","d":"El Consejo General del Poder Judicial","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":70,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00f3rgano encargado de designar al Fiscal General del Estado?","a":"El Consejo de Ministros","b":"El Congreso de los Diputados","c":"El Senado","d":"El Consejo General del Poder Judicial","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":71,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 organismo es el encargado de la gesti\u00f3n del Registro Civil?","a":"El Ayuntamiento","b":"El Ministerio de Justicia","c":"La Diputaci\u00f3n Provincial","d":"La Comunidad Aut\u00f3noma","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":72,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se establece el derecho a la huelga?","a":"Art\u00edculo 28","b":"Art\u00edculo 29","c":"Art\u00edculo 30","d":"Art\u00edculo 31","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":73,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00f3rgano colegiado supremo que representa al pueblo en las Comunidades Aut\u00f3nomas?","a":"El Parlamento auton\u00f3mico","b":"El Consejo de Gobierno auton\u00f3mico","c":"El Consejo Consultivo auton\u00f3mico","d":"El Consejo Econ\u00f3mico y Social auton\u00f3mico","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":74,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola regula la posibilidad de crear un nuevo Estatuto de Autonom\u00eda?","a":"Art\u00edculo 147","b":"Art\u00edculo 148","c":"Art\u00edculo 149","d":"Art\u00edculo 150","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":75,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la posibilidad de que una Comunidad Aut\u00f3noma pueda asumir competencias en materia de Justicia?","a":"Art\u00edculo 149.1.5\u00aa","b":"Art\u00edculo 149.1.6\u00aa","c":"Art\u00edculo 149.1.8\u00aa","d":"Art\u00edculo 149.1.10\u00aa","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":76,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Consejo de Pol\u00edtica Fiscal y Financiera?","a":"Un \u00f3rgano de coordinaci\u00f3n entre el Gobierno y las Comunidades Aut\u00f3nomas para la pol\u00edtica fiscal y financiera","b":"Un \u00f3rgano de control de las cuentas p\u00fablicas de las Comunidades Aut\u00f3nomas","c":"Un \u00f3rgano asesor del Tribunal Constitucional en materia fiscal y financiera","d":"Un \u00f3rgano de control de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del Gobierno","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":77,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el \u00f3rgano m\u00e1ximo de gobierno y administraci\u00f3n en una provincia?","a":"La Diputaci\u00f3n Provincial","b":"La Delegaci\u00f3n del Gobierno","c":"El Ayuntamiento","d":"La Junta de Comunidades","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":78,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el periodo de duraci\u00f3n de un contrato de trabajo temporal en Espa\u00f1a?","a":"Hasta 12 meses","b":"Hasta 24 meses","c":"Hasta 36 meses","d":"No hay l\u00edmite de duraci\u00f3n","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:27.000000Z"},{"id":79,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 entidad se encarga de la gesti\u00f3n del sistema de Seguridad Social en Espa\u00f1a?","a":"La Agencia Estatal de Administraci\u00f3n Tributaria","b":"El Instituto Nacional de Estad\u00edstica","c":"El Ministerio de Sanidad","d":"La Tesorer\u00eda General de la Seguridad Social","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":80,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas de vacaciones tiene derecho a disfrutar un trabajador por a\u00f1o completo de trabajo?","a":"15 d\u00edas h\u00e1biles","b":"22 d\u00edas h\u00e1biles","c":"30 d\u00edas naturales","d":"Depende del convenio colectivo aplicable","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":81,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la edad m\u00ednima para trabajar en Espa\u00f1a?","a":"14 a\u00f1os","b":"16 a\u00f1os","c":"18 a\u00f1os","d":"No hay edad m\u00ednima establecida","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":82,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el salario m\u00ednimo interprofesional en Espa\u00f1a para el a\u00f1o 2023?","a":"950 euros mensuales","b":"1.000 euros mensuales","c":"1.100 euros mensuales","d":"1.200 euros mensuales","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":83,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el contrato de relevo?","a":"Un contrato que se utiliza para la sustituci\u00f3n temporal de un trabajador con derecho a reserva del puesto de trabajo","b":"Un contrato que se utiliza para la contrataci\u00f3n de trabajadores mayores de 52 a\u00f1os que han sido despedidos","c":"Un contrato que se utiliza para la contrataci\u00f3n de j\u00f3venes menores de 30 a\u00f1os","d":"Un contrato que se utiliza para la contrataci\u00f3n de trabajadores con discapacidad","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":84,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 consiste el periodo de prueba en un contrato de trabajo?","a":"Un periodo durante el cual el trabajador no tiene derecho a la remuneraci\u00f3n correspondiente a su puesto de trabajo","b":"Un periodo durante el cual el trabajador puede ser despedido sin necesidad de alegar causa alguna","c":"Un periodo durante el cual el trabajador tiene derecho a una remuneraci\u00f3n reducida","d":"Un periodo durante el cual tanto el trabajador como el empleador pueden evaluar si existe adaptaci\u00f3n entre el puesto de trabajo y el trabajador","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":85,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la Ley de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico?","a":"Garantizar la eficacia y eficiencia en la actuaci\u00f3n administrativa.","b":"Garantizar la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales.","c":"Establecer los principios de la democracia participativa.","d":"Establecer los criterios para la delimitaci\u00f3n de competencias entre las diferentes administraciones p\u00fablicas.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":86,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los servicios p\u00fablicos en sentido amplio?","a":"Las actividades administrativas dirigidas a la satisfacci\u00f3n de intereses p\u00fablicos y privados.","b":"Las actividades dirigidas a la satisfacci\u00f3n de intereses p\u00fablicos exclusivamente.","c":"Las actividades econ\u00f3micas en manos del sector p\u00fablico.","d":"Las actividades dirigidas a la satisfacci\u00f3n de intereses privados exclusivamente.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":87,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la finalidad de la Ley de Contratos del Sector P\u00fablico?","a":"Regular la contrataci\u00f3n del sector p\u00fablico para garantizar la libre competencia y la transparencia.","b":"Garantizar la seguridad ciudadana.","c":"Garantizar la protecci\u00f3n de los derechos fundamentales.","d":"Regular la delimitaci\u00f3n de competencias entre las diferentes administraciones p\u00fablicas.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":88,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la potestad reglamentaria de la Administraci\u00f3n?","a":"La capacidad de crear normas jur\u00eddicas con car\u00e1cter general y subordinante.","b":"La capacidad de imponer sanciones.","c":"La capacidad de administrar bienes p\u00fablicos.","d":"La capacidad de contratar con terceros.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":89,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son las potestades administrativas?","a":"Las facultades especiales que la Administraci\u00f3n tiene para intervenir en la vida privada de los ciudadanos.","b":"Las facultades especiales que la Administraci\u00f3n tiene para tomar decisiones en materia de recursos humanos.","c":"Las facultades especiales que la Administraci\u00f3n tiene para sancionar a los particulares.","d":"Las facultades especiales que la Administraci\u00f3n tiene para actuar en defensa del inter\u00e9s general.","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":90,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo para la resoluci\u00f3n de los procedimientos administrativos?","a":"6 meses","b":"12 meses","c":"18 meses","d":"24 meses","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":91,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los actos administrativos?","a":"Las decisiones que toma la Administraci\u00f3n en materia de recursos humanos.","b":"Las decisiones que toma la Administraci\u00f3n en materia de sanciones a particulares.","c":"Las decisiones que toma la Administraci\u00f3n en el ejercicio de su poder p\u00fablico.","d":"Las decisiones que toma la Administraci\u00f3n en materia de contrataci\u00f3n p\u00fablica.","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":92,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los recursos administrativos?","a":"Mecanismos que permiten a los particulares impugnar los actos administrativos ante la propia Administraci\u00f3n que los dict\u00f3.","b":"Mecanismos que permiten a los particulares impugnar los actos administrativos ante los tribunales de justicia.","c":"Mecanismos que permiten a los particulares solicitar indemnizaci\u00f3n por da\u00f1os y perjuicios causados por la Administraci\u00f3n.","d":"Mecanismos que permiten a los particulares solicitar la anulaci\u00f3n de una norma con rango de ley.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":93,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la potestad sancionadora?","a":"La capacidad de la Administraci\u00f3n para intervenir en la vida privada de los ciudadanos.","b":"La capacidad de la Administraci\u00f3n para actuar en defensa del inter\u00e9s general.","c":"La capacidad de la Administraci\u00f3n para imponer sanciones a los particulares que infrinjan la normativa.","d":"La capacidad de la Administraci\u00f3n para tomar decisiones en materia de recursos humanos.","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":94,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son las garant\u00edas administrativas?","a":"Mecanismos que permiten a los particulares solicitar la revisi\u00f3n de actos administrativos firmes.","b":"Mecanismos que permiten a los particulares impugnar las normas con rango de ley.","c":"Mecanismos que permiten a los particulares solicitar la anulaci\u00f3n de actos administrativos nulos de pleno derecho.","d":"Mecanismos que permiten a los particulares solicitar la revisi\u00f3n de oficio de actos administrativos nulos de pleno derecho.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":95,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la responsabilidad patrimonial de la Administraci\u00f3n?","a":"La obligaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de indemnizar a los particulares por los da\u00f1os causados en el ejercicio de su actividad.","b":"La obligaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de pagar a los particulares por los servicios prestados.","c":"La obligaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de respetar los derechos fundamentales de los particulares.","d":"La obligaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n de colaborar con los particulares en el ejercicio de sus derechos y libertades.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":96,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el procedimiento administrativo?","a":"El conjunto de tr\u00e1mites que deben seguir los particulares para obtener una licencia o autorizaci\u00f3n de la Administraci\u00f3n.","b":"El conjunto de tr\u00e1mites que debe seguir la Administraci\u00f3n para tomar decisiones en los asuntos que le competen.","c":"El conjunto de tr\u00e1mites que deben seguir los particulares y la Administraci\u00f3n para resolver conflictos.","d":"El conjunto de tr\u00e1mites que deben seguir los particulares y la Administraci\u00f3n para el ejercicio de sus respectivas competencias.","respuesta":"d","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":97,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los actos administrativos?","a":"Los actos jur\u00eddicos que la Administraci\u00f3n realiza en su propio nombre y por los que crea, modifica o extingue situaciones jur\u00eddicas.","b":"Los actos jur\u00eddicos que la Administraci\u00f3n realiza en nombre de los particulares para la protecci\u00f3n de sus derechos.","c":"Los actos jur\u00eddicos que la Administraci\u00f3n realiza para la obtenci\u00f3n de ingresos p\u00fablicos.","d":"Los actos jur\u00eddicos que la Administraci\u00f3n realiza para la adopci\u00f3n de pol\u00edticas p\u00fablicas.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":98,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la potestad reglamentaria?","a":"La facultad de la Administraci\u00f3n de intervenir en la vida privada de los ciudadanos para garantizar el inter\u00e9s general.","b":"La facultad de la Administraci\u00f3n de dictar normas con rango de ley para el desarrollo y aplicaci\u00f3n de las mismas.","c":"La facultad de la Administraci\u00f3n de interpretar y aplicar las normas en caso de duda.","d":"La facultad de la Administraci\u00f3n de controlar y sancionar las infracciones de las normas por parte de los particulares.","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":99,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del mandato de los miembros del Consejo General del Poder Judicial?","a":"6 a\u00f1os","b":"8 a\u00f1os","c":"10 a\u00f1os","d":"12 a\u00f1os","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":100,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo \u00f3rgano consultivo del Gobierno?","a":"El Consejo de Estado","b":"El Tribunal Constitucional","c":"El Defensor del Pueblo","d":"El Consejo de Ministros","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":101,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el recurso de alzada?","a":"Un recurso que se interpone ante el mismo \u00f3rgano que dict\u00f3 el acto administrativo impugnado.","b":"Un recurso que se interpone ante un \u00f3rgano jer\u00e1rquicamente superior al que dict\u00f3 el acto administrativo impugnado.","c":"Un recurso que se interpone ante el \u00f3rgano competente para resolver el recurso de reposici\u00f3n.","d":"Un recurso que se interpone ante el Tribunal Supremo.","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":102,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9nes son los responsables de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa de la Seguridad Social?","a":"Los Ministerios de Trabajo y Hacienda","b":"Los sindicatos y las asociaciones empresariales","c":"El Consejo Econ\u00f3mico y Social","d":"Los gestores administrativos","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":103,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la Ley de Extranjer\u00eda?","a":"Una ley que regula la entrada, salida, tr\u00e1nsito y residencia de extranjeros en Espa\u00f1a.","b":"Una ley que regula la nacionalidad espa\u00f1ola.","c":"Una ley que regula el derecho al sufragio de los extranjeros residentes en Espa\u00f1a.","d":"Una ley que regula el r\u00e9gimen jur\u00eddico de las empresas multinacionales.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":104,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del mandato de los miembros del Consejo General del Poder Judicial?","a":"6 a\u00f1os","b":"8 a\u00f1os","c":"10 a\u00f1os","d":"12 a\u00f1os","respuesta":"c","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":105,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el m\u00e1ximo \u00f3rgano consultivo del Gobierno?","a":"El Consejo de Estado","b":"El Tribunal Constitucional","c":"El Defensor del Pueblo","d":"El Consejo de Ministros","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":106,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el recurso de alzada?","a":"Un recurso que se interpone ante el mismo \u00f3rgano que dict\u00f3 el acto administrativo impugnado.","b":"Un recurso que se interpone ante un \u00f3rgano jer\u00e1rquicamente superior al que dict\u00f3 el acto administrativo impugnado.","c":"Un recurso que se interpone ante el \u00f3rgano competente para resolver el recurso de reposici\u00f3n.","d":"Un recurso que se interpone ante el Tribunal Supremo.","respuesta":"b","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":107,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9nes son los responsables de la gesti\u00f3n econ\u00f3mica y administrativa de la Seguridad Social?","a":"Los Ministerios de Trabajo y Hacienda","b":"Los sindicatos y las asociaciones empresariales","c":"El Consejo Econ\u00f3mico y Social","d":"Los gestores administrativos","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":108,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la Ley de Extranjer\u00eda?","a":"Una ley que regula la entrada, salida, tr\u00e1nsito y residencia de extranjeros en Espa\u00f1a.","b":"Una ley que regula la nacionalidad espa\u00f1ola.","c":"Una ley que regula el derecho al sufragio de los extranjeros residentes en Espa\u00f1a.","d":"Una ley que regula el r\u00e9gimen jur\u00eddico de las empresas multinacionales.","respuesta":"a","categoria_id":4,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":109,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una ley en el derecho administrativo?","a":"Una norma jur\u00eddica dictada por el Gobierno para regular un asunto de urgencia.","b":"Una norma jur\u00eddica dictada por el Parlamento para regular una materia concreta.","c":"Una norma jur\u00eddica dictada por el poder judicial para regular una materia concreta.","d":"Una norma jur\u00eddica dictada por la Uni\u00f3n Europea para regular una materia concreta.","respuesta":"b","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":110,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del reglamento en el derecho administrativo?","a":"Regular aspectos t\u00e9cnicos de la Administraci\u00f3n.","b":"Desarrollar la ley y detallar su contenido.","c":"Regular asuntos de urgencia que no pueden esperar a ser tratados por el Parlamento.","d":"Anular una ley en caso de que \u00e9sta sea inconstitucional.","respuesta":"b","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":111,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un decreto-ley en el derecho administrativo?","a":"Una norma jur\u00eddica dictada por el poder judicial para regular una materia concreta.","b":"Una norma jur\u00eddica dictada por el Gobierno para regular un asunto de urgencia.","c":"Una norma jur\u00eddica dictada por el Parlamento para regular una materia concreta.","d":"Una norma jur\u00eddica dictada por la Uni\u00f3n Europea para regular una materia concreta.","respuesta":"b","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":112,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son las fuentes del derecho administrativo?","a":"Los textos legales que recogen las normas de la Administraci\u00f3n.","b":"Los distintos estamentos que integran la Administraci\u00f3n.","c":"Los documentos que se generan en el seno de la Administraci\u00f3n.","d":"Las diferentes normas jur\u00eddicas que rigen la actividad de la Administraci\u00f3n.","respuesta":"d","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":113,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 l\u00edmites tienen los reglamentos en el derecho administrativo?","a":"No pueden ir en contra de las leyes y otras normas de rango superior.","b":"No pueden regular cuestiones t\u00e9cnicas que sean propias de la Administraci\u00f3n.","c":"No pueden regular aspectos relacionados con los derechos fundamentales de los ciudadanos.","d":"No pueden regular cuestiones relacionadas con el \u00e1mbito territorial de la Administraci\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":114,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la fuente principal del derecho administrativo?","a":"La jurisprudencia.","b":"La costumbre.","c":"La ley.","d":"Los tratados internacionales.","respuesta":"c","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":115,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son las disposiciones del Ejecutivo con fuerza de ley?","a":"Normas dictadas por el poder ejecutivo con car\u00e1cter normativo.","b":"Normas dictadas por el poder legislativo con car\u00e1cter normativo.","c":"Normas dictadas por los tribunales con car\u00e1cter vinculante.","d":"Normas dictadas por los ciudadanos en el ejercicio de sus derechos y libertades.","respuesta":"a","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":116,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el reglamento?","a":"Una norma dictada por el poder legislativo con car\u00e1cter general y abstracto.","b":"Una norma dictada por el poder ejecutivo con car\u00e1cter general y abstracto.","c":"Una norma dictada por los tribunales con car\u00e1cter vinculante.","d":"Una norma dictada por los ciudadanos en el ejercicio de sus derechos y libertades.","respuesta":"b","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":117,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1les son las fuentes indirectas del derecho administrativo?","a":"La ley, el reglamento y los tratados internacionales.","b":"La jurisprudencia, la costumbre y los principios generales del derecho.","c":"Los informes y dict\u00e1menes de los \u00f3rganos consultivos de la Administraci\u00f3n.","d":"Los acuerdos y convenios de colaboraci\u00f3n entre las distintas Administraciones p\u00fablicas.","respuesta":"b","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":118,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los principios generales del derecho?","a":"Normas jur\u00eddicas generales y abstractas que regulan las relaciones sociales.","b":"Normas jur\u00eddicas dictadas por la Administraci\u00f3n p\u00fablica en el ejercicio de sus competencias.","c":"Principios jur\u00eddicos que informan el ordenamiento jur\u00eddico y que son reconocidos por los tribunales.","d":"Mandatos pol\u00edticos que orientan la actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos en una determinada materia.","respuesta":"c","categoria_id":5,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":119,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria utilizaban las computadoras de primera generaci\u00f3n?","a":"Memoria de n\u00facleos magn\u00e9ticos","b":"Memoria de acceso aleatorio din\u00e1mica (DRAM)","c":"Memoria flash","d":"Memoria virtual","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":120,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria fue utilizado por la mayor\u00eda de las computadoras personales hasta finales de los a\u00f1os 90?","a":"Memoria de acceso aleatorio est\u00e1tica (SRAM)","b":"Memoria de acceso aleatorio din\u00e1mica (DRAM)","c":"Memoria ROM","d":"Memoria cach\u00e9","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":121,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria se utiliza en las tarjetas gr\u00e1ficas modernas?","a":"Memoria de acceso aleatorio din\u00e1mica (DRAM)","b":"Memoria de acceso aleatorio est\u00e1tica (SRAM)","c":"Memoria ROM","d":"Memoria cach\u00e9","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":122,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n fue el creador de la m\u00e1quina de Turing?","a":"John von Neumann","b":"Ada Lovelace","c":"Charles Babbage","d":"Alan Turing","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":123,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o fue propuesta la m\u00e1quina de Turing?","a":"1925","b":"1936","c":"1945","d":"1955","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":124,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l era el objetivo principal de la m\u00e1quina de Turing?","a":"Realizar c\u00e1lculos matem\u00e1ticos complejos","b":"Decidir si una proposici\u00f3n matem\u00e1tica es verdadera o falsa","c":"Procesar y almacenar informaci\u00f3n","d":"Realizar operaciones l\u00f3gicas booleanas","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":125,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se representa una m\u00e1quina de Turing?","a":"Como un grafo","b":"Como una lista","c":"Como un \u00e1rbol","d":"Como una tabla","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":126,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l fue el primer computador electr\u00f3nico digital?","a":"Colossus","b":"ENIAC","c":"EDSAC","d":"UNIVAC","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":127,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l fue la primera computadora personal?","a":"Apple I","b":"IBM PC","c":"Altair 8800","d":"Commodore PET","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":128,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la tecnolog\u00eda de memoria RAM m\u00e1s reciente?","a":"DDR3","b":"DDR4","c":"SDRAM","d":"RDRAM","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":129,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un disco duro y una unidad de estado s\u00f3lido (SSD)?","a":"Un disco duro utiliza discos magn\u00e9ticos para almacenar datos, mientras que una SSD utiliza memoria flash.","b":"Un disco duro es m\u00e1s r\u00e1pido que una SSD.","c":"Una SSD es m\u00e1s confiable que un disco duro.","d":"Un disco duro tiene una mayor capacidad de almacenamiento que una SSD.","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":130,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el valor decimal del n\u00famero binario 1010?","a":"5","b":"6","c":"8","d":"10","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":131,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la complementaci\u00f3n a dos en los n\u00fameros binarios?","a":"La representaci\u00f3n de n\u00fameros negativos en binario.","b":"El proceso de cambiar todos los 0 por 1 y todos los 1 por 0 en un n\u00famero binario.","c":"La suma de dos n\u00fameros binarios.","d":"La representaci\u00f3n de n\u00fameros decimales en binario.","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":132,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos bits se necesitan para representar el n\u00famero 32 en binario?","a":"4","b":"5","c":"6","d":"7","respuesta":"6","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":133,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 operaci\u00f3n binaria equivale a la multiplicaci\u00f3n por 2?","a":"Desplazamiento a la izquierda (shift left)","b":"Desplazamiento a la derecha (shift right)","c":"Inversi\u00f3n (bitwise NOT)","d":"XOR (exclusive OR)","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":134,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el bit de paridad en los n\u00fameros binarios?","a":"Un bit que indica si el n\u00famero es par o impar.","b":"Un bit que se utiliza para corregir errores en la transmisi\u00f3n de datos.","c":"Un bit que se utiliza para verificar la integridad de los datos.","d":"Un bit que se utiliza para representar n\u00fameros negativos en binario.","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":135,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 resultado se obtiene al realizar la operaci\u00f3n binaria 0110 OR 1010?","a":"1100","b":"1110","c":"1111","d":"1010","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":136,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 resultado se obtiene al realizar la operaci\u00f3n binaria 1011 XOR 0111?","a":"0100","b":"1100","c":"1000","d":"0010","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":137,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el valor decimal del n\u00famero binario 11010?","a":"22","b":"26","c":"27","d":"30","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":138,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la forma m\u00e1s com\u00fan de representar n\u00fameros negativos en binario?","a":"Complemento a 1","b":"Complemento a 2","c":"Signo y magnitud","d":"Exceso a 127","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":139,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos bits se necesitan para representar el n\u00famero 255 en binario?","a":"7","b":"8","c":"9","d":"10","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":140,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero decimal equivalente al n\u00famero binario 10101?","a":"10","b":"15","c":"20","d":"21","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":141,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero binario resultante de la conversi\u00f3n del n\u00famero decimal 27?","a":"10010","b":"11011","c":"11101","d":"11111","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":142,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero binario resultante de la conversi\u00f3n del n\u00famero decimal 10?","a":"1010","b":"1100","c":"1111","d":"10000","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":143,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero binario resultante de la conversi\u00f3n del n\u00famero decimal 42?","a":"101010","b":"101011","c":"101100","d":"101101","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":144,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el valor decimal del n\u00famero hexadecimal 0xFF?","a":"256","b":"511","c":"255","d":"65280","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":145,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edgitos tiene un n\u00famero hexadecimal de 32 bits?","a":"4","b":"8","c":"16","d":"32","respuesta":"8","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":146,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero hexadecimal que representa el valor binario 101010?","a":"A","b":"B","c":"C","d":"D","respuesta":"A","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":147,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero hexadecimal que representa el valor decimal 255?","a":"FE","b":"FD","c":"FF","d":"FC","respuesta":"FF","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":148,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero hexadecimal que representa el valor binario 11111111?","a":"FF","b":"EE","c":"DD","d":"CC","respuesta":"FF","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":149,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de la placa base se encarga de la gesti\u00f3n de los recursos de la computadora?","a":"La tarjeta de sonido","b":"El procesador","c":"La tarjeta de red","d":"El chipset","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":150,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de la placa base se encarga de la transferencia de datos entre la CPU y otros componentes?","a":"El procesador","b":"La tarjeta de red","c":"La tarjeta gr\u00e1fica","d":"El bus del sistema","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":151,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de la placa base se encarga de la conexi\u00f3n entre la memoria RAM y la CPU?","a":"El chipset","b":"La tarjeta de sonido","c":"La tarjeta gr\u00e1fica","d":"El procesador","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":152,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de la placa base se encarga del almacenamiento permanente de datos en la computadora?","a":"La memoria RAM","b":"El disco duro","c":"La tarjeta de sonido","d":"La tarjeta gr\u00e1fica","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":153,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la resoluci\u00f3n \u00f3ptica m\u00e1xima de un esc\u00e1ner?","a":"2400 ppp","b":"4800 ppp","c":"6400 ppp","d":"9600 ppp","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":154,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esc\u00e1ner utiliza una fuente de luz LED?","a":"Esc\u00e1ner de tambor","b":"Esc\u00e1ner de mano","c":"Esc\u00e1ner de cama plana","d":"Esc\u00e1ner de pel\u00edcula","respuesta":"c","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":155,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esc\u00e1ner es mejor para digitalizar diapositivas y negativos fotogr\u00e1ficos?","a":"Esc\u00e1ner de tambor","b":"Esc\u00e1ner de mano","c":"Esc\u00e1ner de cama plana","d":"Esc\u00e1ner de pel\u00edcula","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":156,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la profundidad de color en un esc\u00e1ner?","a":"La resoluci\u00f3n m\u00e1xima que el esc\u00e1ner puede producir","b":"La cantidad de tonos que el esc\u00e1ner puede capturar en cada p\u00edxel","c":"La velocidad a la que el esc\u00e1ner puede digitalizar documentos","d":"La capacidad del esc\u00e1ner para imprimir im\u00e1genes","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":157,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la principal diferencia entre las memorias RAM y las memorias ROM?","a":"La velocidad de acceso","b":"La capacidad de almacenamiento","c":"La posibilidad de escritura","d":"La volatilidad de los datos","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":158,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria se utiliza para almacenar el firmware de la BIOS?","a":"Memoria RAM","b":"Memoria ROM","c":"Memoria cach\u00e9","d":"Memoria virtual","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":159,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de memoria se utiliza para almacenar el sistema operativo y los programas en un disco duro?","a":"Memoria RAM","b":"Memoria ROM","c":"Memoria cach\u00e9","d":"Memoria virtual","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":160,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la latencia de la memoria?","a":"La velocidad a la que la memoria puede transferir datos","b":"El tiempo que tarda la memoria en responder a una solicitud de lectura o escritura","c":"La cantidad de datos que la memoria puede almacenar","d":"La tasa de errores de lectura\/escritura de la memoria","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":161,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la memoria cach\u00e9 L1?","a":"Una peque\u00f1a cantidad de memoria RAM incorporada en el procesador","b":"Una memoria RAM de alta velocidad","c":"Una memoria ROM utilizada para almacenar el firmware del procesador","d":"Una memoria virtual utilizada por el sistema operativo","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":162,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa SDRAM y en qu\u00e9 se diferencia de la memoria DRAM convencional?","a":"Synchronous Dynamic Random Access Memory. Se diferencia de la memoria DRAM convencional en que sincroniza la velocidad del reloj de la memoria con el del bus de datos","b":"Synchronous Dynamic Random Access Memory. Se diferencia de la memoria DRAM convencional en que no necesita ser refrescada continuamente","c":"Static Dynamic Random Access Memory. Se diferencia de la memoria DRAM convencional en que no necesita ser refrescada continuamente","d":"Static Dynamic Random Access Memory. Se diferencia de la memoria DRAM convencional en que es m\u00e1s r\u00e1pida que la memoria DRAM","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":163,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la memoria DDR y en qu\u00e9 se diferencia de la memoria SDRAM?","a":"Es una memoria SDRAM con doble velocidad de transferencia. Se diferencia de la memoria SDRAM en que sincroniza la velocidad de la memoria con el doble del reloj del bus de datos","b":"Es una memoria SDRAM con doble velocidad de transferencia. Se diferencia de la memoria SDRAM en que no necesita ser refrescada continuamente","c":"Es una memoria DRAM con doble velocidad de transferencia. Se diferencia de la memoria SDRAM en que sincroniza la velocidad de la memoria con el doble del reloj del bus de datos","d":"Es una memoria DRAM con doble velocidad de transferencia. Se diferencia de la memoria SDRAM en que no necesita ser refrescada continuamente","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":164,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la capacidad m\u00e1xima de memoria RAM que soporta un sistema operativo de 32 bits?","a":"4 GB","b":"8 GB","c":"16 GB","d":"32 GB","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":165,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa DDR en DDR4?","a":"Dual Data Rate","b":"Dynamic Data Rate","c":"Direct Data Read","d":"Double Data Read","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":166,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la velocidad de reloj m\u00e1s com\u00fan para la memoria DDR4?","a":"2133 MHz","b":"2666 MHz","c":"3200 MHz","d":"3600 MHz","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":167,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de m\u00f3dulos de memoria DDR son compatibles con una placa madre DDR4?","a":"DDR2","b":"DDR3","c":"DDR4","d":"DDR5","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":168,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la principal diferencia entre la memoria DDR3 y DDR4?","a":"La velocidad de reloj","b":"El consumo de energ\u00eda","c":"La densidad de los chips de memoria","d":"El n\u00famero de pines en el conector","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":169,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos canales de memoria soporta la memoria DDR4?","a":"1","b":"2","c":"3","d":"4","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":170,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el overclocking?","a":"Aumentar la frecuencia de reloj de un componente para aumentar su rendimiento","b":"Aumentar la capacidad de almacenamiento de un disco duro","c":"Eliminar el l\u00edmite de velocidad de una conexi\u00f3n a Internet","d":"Desbloquear un componente para que funcione a su m\u00e1ximo potencial","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":171,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una memoria cach\u00e9?","a":"Una memoria de acceso aleatorio (RAM) de alta velocidad","b":"Una unidad de almacenamiento secundario","c":"Una unidad de procesamiento gr\u00e1fico (GPU)","d":"Una memoria temporal que almacena datos frecuentemente utilizados para acelerar el acceso a ellos","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":172,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el protocolo TCP\/IP?","a":"Un protocolo de red utilizado para la transferencia de archivos","b":"Un protocolo de seguridad para la navegaci\u00f3n en Internet","c":"Un conjunto de protocolos de red que permiten la comunicaci\u00f3n en Internet","d":"Un protocolo de enrutamiento utilizado por los routers","respuesta":"c","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":173,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el bus de la placa base?","a":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la memoria RAM","b":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la tarjeta gr\u00e1fica","c":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con los dispositivos de almacenamiento","d":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan todos los componentes de la placa base","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":174,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la tecnolog\u00eda SLI de NVIDIA?","a":"Es una tecnolog\u00eda de refrigeraci\u00f3n l\u00edquida para tarjetas gr\u00e1ficas","b":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas gr\u00e1ficas NVIDIA en conjunto para mejorar el rendimiento gr\u00e1fico","c":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas de sonido en conjunto para mejorar el rendimiento de audio","d":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varios procesadores en conjunto para mejorar el rendimiento del sistema","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":175,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el socket de la CPU?","a":"Es el lugar donde se inserta la CPU en la placa base","b":"Es una tecnolog\u00eda de enfriamiento l\u00edquido para la CPU","c":"Es una tecnolog\u00eda de virtualizaci\u00f3n que permite ejecutar varios sistemas operativos en una sola m\u00e1quina f\u00edsica","d":"Es una tecnolog\u00eda de gesti\u00f3n de energ\u00eda que reduce el consumo de energ\u00eda de la CPU cuando est\u00e1 en reposo","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":176,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el bus de la placa base?","a":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la memoria RAM","b":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con la tarjeta gr\u00e1fica","c":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan la CPU con los dispositivos de almacenamiento","d":"Es un conjunto de l\u00edneas que conectan todos los componentes de la placa base","respuesta":"d","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":177,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la tecnolog\u00eda SLI de NVIDIA?","a":"Es una tecnolog\u00eda de refrigeraci\u00f3n l\u00edquida para tarjetas gr\u00e1ficas","b":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas gr\u00e1ficas NVIDIA en conjunto para mejorar el rendimiento gr\u00e1fico","c":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varias tarjetas de sonido en conjunto para mejorar el rendimiento de audio","d":"Es una tecnolog\u00eda que permite utilizar varios procesadores en conjunto para mejorar el rendimiento del sistema","respuesta":"b","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":178,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el socket de la CPU?","a":"Es el lugar donde se inserta la CPU en la placa base","b":"Es una tecnolog\u00eda de enfriamiento l\u00edquido para la CPU","c":"Es una tecnolog\u00eda de virtualizaci\u00f3n que permite ejecutar varios sistemas operativos en una sola m\u00e1quina f\u00edsica","d":"Es una tecnolog\u00eda de gesti\u00f3n de energ\u00eda que reduce el consumo de energ\u00eda de la CPU cuando est\u00e1 en reposo","respuesta":"a","categoria_id":12,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":179,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de impresora utiliza un tambor fotosensible para transferir el t\u00f3ner al papel?","a":"Impresora de inyecci\u00f3n de tinta","b":"Impresora l\u00e1ser","c":"Impresora matricial","d":"Impresora de sublimaci\u00f3n","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:28.000000Z"},{"id":180,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del fusor en una impresora l\u00e1ser?","a":"Cargar electrost\u00e1ticamente el tambor","b":"Aplicar t\u00f3ner al papel","c":"Fijar el t\u00f3ner al papel","d":"Cortar el papel","respuesta":"c","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":181,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes resoluciones de impresi\u00f3n es mayor en una impresora de inyecci\u00f3n de tinta?","a":"600 x 600 ppp","b":"1300 x 600 ppp","c":"2400 x 600 ppp","d":"4800 x 1300 ppp","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":182,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tecnolog\u00eda de impresi\u00f3n utiliza una aguja para imprimir caracteres en papel continuo?","a":"L\u00e1ser","b":"Inyecci\u00f3n de tinta","c":"Matricial","d":"De margarita","respuesta":"c","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":183,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de impresora utiliza cartuchos de tinta individuales para cada color?","a":"L\u00e1ser","b":"Inyecci\u00f3n de tinta","c":"Matricial","d":"De margarita","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":184,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de la impresora de l\u00e1ser es responsable de aplicar la carga el\u00e9ctrica al tambor fotosensible?","a":"Fusor","b":"Rodillo de transferencia","c":"Cilindro de revelado","d":"Corona de carga","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":185,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tecnolog\u00eda de impresi\u00f3n utiliza una serie de LED para exponer el tambor fotosensible?","a":"L\u00e1ser","b":"LED","c":"Inyecci\u00f3n de tinta","d":"Matricial","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":186,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el duplexado autom\u00e1tico en una impresora?","a":"Un modo de impresi\u00f3n en el que se utiliza tinta de dos colores","b":"Una funci\u00f3n que permite imprimir por ambos lados de la hoja sin necesidad de voltearla manualmente","c":"Una tecnolog\u00eda que utiliza l\u00e1ser en lugar de tinta para imprimir","d":"Una caracter\u00edstica que permite imprimir en diferentes tama\u00f1os de papel sin necesidad de cambiar la bandeja de papel","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":187,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la resoluci\u00f3n de impresi\u00f3n de una impresora?","a":"La velocidad a la que la impresora puede imprimir p\u00e1ginas","b":"El n\u00famero de p\u00e1ginas que puede imprimir la impresora en un minuto","c":"La claridad y detalle de las im\u00e1genes y textos que imprime la impresora","d":"La capacidad de la impresora para imprimir en diferentes tama\u00f1os y tipos de papel","respuesta":"c","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":188,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un cabezal de impresi\u00f3n en una impresora?","a":"El lugar donde se coloca el papel para imprimir","b":"El circuito electr\u00f3nico que controla la impresora","c":"El cartucho que contiene la tinta de la impresora","d":"La parte de la impresora que distribuye la tinta sobre el papel","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":189,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la resoluci\u00f3n \u00f3ptica m\u00e1xima de un esc\u00e1ner?","a":"2400 ppp","b":"4800 ppp","c":"6400 ppp","d":"9600 ppp","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":190,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esc\u00e1ner utiliza una fuente de luz LED?","a":"Esc\u00e1ner de tambor","b":"Esc\u00e1ner de mano","c":"Esc\u00e1ner de cama plana","d":"Esc\u00e1ner de pel\u00edcula","respuesta":"c","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":191,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de esc\u00e1ner es mejor para digitalizar diapositivas y negativos fotogr\u00e1ficos?","a":"Esc\u00e1ner de tambor","b":"Esc\u00e1ner de mano","c":"Esc\u00e1ner de cama plana","d":"Esc\u00e1ner de pel\u00edcula","respuesta":"d","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":192,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la profundidad de color en un esc\u00e1ner?","a":"La resoluci\u00f3n m\u00e1xima que el esc\u00e1ner puede producir","b":"La cantidad de tonos que el esc\u00e1ner puede capturar en cada p\u00edxel","c":"La velocidad a la que el esc\u00e1ner puede digitalizar documentos","d":"La capacidad del esc\u00e1ner para imprimir im\u00e1genes","respuesta":"b","categoria_id":13,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":193,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza en Linux\/Unix para listar los archivos y directorios en el directorio actual?","a":"ls","b":"cd","c":"pwd","d":"mkdir","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":194,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 archivo de configuraci\u00f3n se utiliza en Linux\/Unix para configurar el entorno de shell de un usuario?","a":".bashrc","b":".profile","c":".bash_profile","d":".bash_login","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":195,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza en Linux\/Unix para crear un nuevo directorio?","a":"ls","b":"cd","c":"mkdir","d":"rmdir","respuesta":"c","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":196,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza en Linux\/Unix para copiar archivos y directorios?","a":"mv","b":"cp","c":"rm","d":"cat","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":197,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza en Linux\/Unix para cambiar los permisos de un archivo o directorio?","a":"chmod","b":"chown","c":"chmodown","d":"ownchmod","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":198,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un demonio en Linux\/Unix y c\u00f3mo se inician?","a":"Un programa que se ejecuta en segundo plano y se inicia con el comando 'daemon'.","b":"Un programa que se ejecuta en segundo plano y se inicia autom\u00e1ticamente al arrancar el sistema.","c":"Un programa que se ejecuta en segundo plano y se inicia con el comando 'start'.","d":"Un programa que se ejecuta en segundo plano y se inicia con el comando 'background'.","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":199,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el comando 'cron' en Linux\/Unix y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Es un programa que se utiliza para programar la ejecuci\u00f3n de tareas en momentos espec\u00edficos.","b":"Es un comando utilizado para ejecutar tareas con privilegios de root.","c":"Es un comando utilizado para realizar copias de seguridad de archivos.","d":"Es un programa utilizado para administrar usuarios y permisos.","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":200,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la variable de entorno 'PATH' en Linux\/Unix y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Es una variable que contiene una lista de directorios en los que el sistema busca comandos ejecutables.","b":"Es una variable que contiene el historial de comandos ejecutados en la sesi\u00f3n actual.","c":"Es una variable que contiene el nombre del usuario actual del sistema.","d":"Es una variable que contiene el n\u00famero de versi\u00f3n del kernel de Linux.","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":201,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los permisos SUID, SGID y sticky bit en Linux\/Unix y c\u00f3mo se establecen?","a":"Son permisos especiales que permiten a los usuarios ejecutar archivos con los permisos del propietario o del grupo y se establecen con los comandos 'chmod u+s', 'chmod g+s' y 'chmod +t', respectivamente.","b":"Son permisos especiales que permiten a los usuarios escribir en archivos con permisos de s\u00f3lo lectura y se establecen con el comando 'chmod u+w'.","c":"Son permisos especiales que permiten a los usuarios leer archivos con permisos de s\u00f3lo escritura y se establecen con el comando 'chmod u+r'.","d":"Son permisos especiales que permiten a los usuarios cambiar los permisos de archivos y se establecen con el comando 'chmod u+x'.","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":202,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el comando 'sed' en Linux\/Unix y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Es un comando utilizado para buscar archivos por contenido y se utiliza con el comando 'grep'.","b":"Es un comando utilizado para reemplazar texto en archivos y se utiliza con la sintaxis 'sed s\/old\/new\/g'.","c":"Es un comando utilizado para listar los procesos en ejecuci\u00f3n y se utiliza con el comando 'ps'.","d":"Es un comando utilizado para mostrar informaci\u00f3n sobre los usuarios del sistema y se utiliza con el comando 'whoami'.","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":203,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el kernel de Linux y cu\u00e1l es su funci\u00f3n?","a":"Es un programa que controla la ejecuci\u00f3n de otros programas y gestiona los recursos del sistema.","b":"Es el componente del sistema operativo que se encarga de la interacci\u00f3n entre el hardware y el software.","c":"Es un sistema de archivos de red que permite a los usuarios acceder a archivos en otros ordenadores como si estuvieran en su propio sistema de archivos.","d":"Es un sistema de virtualizaci\u00f3n que permite ejecutar m\u00faltiples sistemas operativos en un solo host f\u00edsico.","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":204,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un archivo de intercambio (swap) en Linux y para qu\u00e9 se utiliza?","a":"Es un archivo utilizado para almacenar contrase\u00f1as cifradas en el sistema y se utiliza para autenticar a los usuarios.","b":"Es un archivo utilizado para almacenar informaci\u00f3n sobre los procesos en ejecuci\u00f3n y se utiliza para identificar y solucionar problemas en el sistema.","c":"Es un archivo utilizado para almacenar datos de respaldo y se utiliza para recuperar informaci\u00f3n en caso de una falla del sistema.","d":"Es un archivo utilizado para ampliar la memoria virtual del sistema y se utiliza cuando la memoria RAM est\u00e1 llena.","respuesta":"d","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":205,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el directorio \/proc en Linux y para qu\u00e9 se utiliza?","a":"Es un directorio utilizado para almacenar programas y bibliotecas compartidas en Linux y se utiliza para la instalaci\u00f3n y gesti\u00f3n de software.","b":"Es un directorio utilizado para almacenar archivos de configuraci\u00f3n del sistema y se utiliza para personalizar la configuraci\u00f3n del sistema.","c":"Es un directorio utilizado para almacenar informaci\u00f3n sobre el estado del sistema y los procesos en ejecuci\u00f3n y se utiliza para el diagn\u00f3stico y la soluci\u00f3n de problemas del sistema.","d":"Es un directorio utilizado para almacenar archivos de registro del sistema y se utiliza para el seguimiento y an\u00e1lisis del comportamiento del sistema.","respuesta":"c","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":206,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un servidor SSH en Linux y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Un servidor SSH es un servidor web que se utiliza para alojar sitios web y se configura a trav\u00e9s de un panel de control en la interfaz gr\u00e1fica del sistema.","b":"Un servidor SSH es un servidor de bases de datos que se utiliza para almacenar datos y se controla a trav\u00e9s de la l\u00ednea de comandos del sistema.","c":"Un servidor SSH es un servidor de acceso remoto que permite a los usuarios conectarse de forma segura a un sistema Linux y se utiliza a trav\u00e9s de la l\u00ednea de comandos del sistema.","d":"Un servidor SSH es un servidor de correo electr\u00f3nico que se utiliza para enviar y recibir correos electr\u00f3nicos y se configura a trav\u00e9s de un software de correo electr\u00f3nico.","respuesta":"c","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":207,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una shell en Linux y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Una shell es un tipo de script que se utiliza para automatizar tareas en el sistema y se ejecuta a trav\u00e9s de la l\u00ednea de comandos del sistema.","b":"Una shell es una herramienta de edici\u00f3n de texto que se utiliza para crear y modificar archivos de configuraci\u00f3n en el sistema.","c":"Una shell es un programa que proporciona una interfaz de l\u00ednea de comandos para el usuario y se utiliza para ejecutar comandos en el sistema.","d":"Una shell es una herramienta de gesti\u00f3n de archivos que se utiliza para copiar y mover archivos en el sistema de archivos.","respuesta":"c","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":208,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un grupo en Linux y c\u00f3mo se utiliza?","a":"Un grupo es una forma de organizar usuarios en Linux y se utiliza para definir permisos de acceso a archivos y directorios.","b":"Un grupo es un programa que permite a varios usuarios trabajar en el mismo archivo o proyecto y se utiliza a trav\u00e9s de una interfaz gr\u00e1fica.","c":"Un grupo es un conjunto de procesos relacionados que se ejecutan juntos en el sistema y se controlan a trav\u00e9s de la l\u00ednea de comandos.","d":"Un grupo es un software de seguridad que se utiliza para proteger los archivos y directorios del sistema y se configura a trav\u00e9s de una herramienta de administraci\u00f3n de permisos.","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":209,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se cambia el propietario y el grupo de un archivo en Linux?","a":"Con el comando 'chmod'.","b":"Con el comando 'chown'.","c":"Con el comando 'chgrp'.","d":"Con el comando 'owner'.","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":210,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los permisos de archivos en Linux y c\u00f3mo se establecen?","a":"Los permisos de archivos son el conjunto de reglas que dictan c\u00f3mo los usuarios pueden interactuar con los archivos en el sistema y se establecen a trav\u00e9s de un programa de protecci\u00f3n de archivos.","b":"Los permisos de archivos son el conjunto de reglas que dictan c\u00f3mo los usuarios pueden interactuar con los archivos en el sistema y se establecen a trav\u00e9s de la l\u00ednea de comandos del sistema.","c":"Los permisos de archivos son el conjunto de reglas que dictan c\u00f3mo los usuarios pueden interactuar con los archivos en el sistema y se establecen a trav\u00e9s de la interfaz gr\u00e1fica del sistema.","d":"Los permisos de archivos son el conjunto de reglas que dictan c\u00f3mo los usuarios pueden interactuar con los archivos en el sistema y se establecen a trav\u00e9s de un archivo de configuraci\u00f3n del sistema.","respuesta":"b","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":211,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando de Linux se utiliza para mostrar informaci\u00f3n detallada sobre un archivo?","a":"ls","b":"cd","c":"cat","d":"file","respuesta":"d","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":212,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para cambiar la contrase\u00f1a de un usuario en Linux?","a":"passwd","b":"chpasswd","c":"chmod","d":"chown","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":213,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para buscar archivos o directorios en Linux?","a":"find","b":"search","c":"locate","d":"dir","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":214,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para crear un nuevo directorio en Linux?","a":"mkdir","b":"mkfile","c":"touch","d":"newdir","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":215,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para mostrar los procesos en ejecuci\u00f3n en Linux?","a":"ps","b":"ls","c":"top","d":"task","respuesta":"a","categoria_id":15,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":216,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una tabla en una base de datos?","a":"Un conjunto de datos relacionados que se almacenan juntos en la base de datos","b":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","c":"Una conexi\u00f3n l\u00f3gica entre dos o m\u00e1s objetos en la base de datos","d":"Una entidad en el mundo real, como una persona o un producto","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":217,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una clave primaria en una base de datos?","a":"Un campo que identifica de forma \u00fanica una fila en una tabla","b":"Un campo que se utiliza para ordenar los registros en una tabla","c":"Un campo que se utiliza para unir varias tablas","d":"Un campo que almacena valores booleanos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":218,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una llave for\u00e1nea en una base de datos?","a":"Un campo que se refiere a la clave primaria de otra tabla","b":"Un campo que identifica de forma \u00fanica una fila en una tabla","c":"Un campo que se utiliza para unir varias tablas","d":"Un campo que almacena valores booleanos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":219,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un modelo conceptual de base de datos?","a":"Un modelo que describe c\u00f3mo se almacenan los datos en una base de datos","b":"Un modelo que describe la estructura de una tabla en una base de datos","c":"Un modelo que describe la l\u00f3gica de negocio de una aplicaci\u00f3n","d":"Un modelo que describe la relaci\u00f3n entre varias tablas en una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":220,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una relaci\u00f3n uno a muchos en una base de datos?","a":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla puede estar relacionado con varios registros en otra tabla","b":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla est\u00e1 relacionado con solo un registro en otra tabla","c":"Una relaci\u00f3n en la que varios registros en una tabla est\u00e1n relacionados con varios registros en otra tabla","d":"Una relaci\u00f3n en la que los registros en una tabla no est\u00e1n relacionados con los registros en otra tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":221,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una tabla en una base de datos?","a":"Un conjunto de datos relacionados que se almacenan juntos en la base de datos","b":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","c":"Una conexi\u00f3n l\u00f3gica entre dos o m\u00e1s objetos en la base de datos","d":"Una entidad en el mundo real, como una persona o un producto","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":222,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una clave primaria en una base de datos?","a":"Un campo que identifica de forma \u00fanica una fila en una tabla","b":"Un campo que se utiliza para ordenar los registros en una tabla","c":"Un campo que se utiliza para unir varias tablas","d":"Un campo que almacena valores booleanos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":223,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una llave for\u00e1nea en una base de datos?","a":"Un campo que se refiere a la clave primaria de otra tabla","b":"Un campo que identifica de forma \u00fanica una fila en una tabla","c":"Un campo que se utiliza para unir varias tablas","d":"Un campo que almacena valores booleanos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":224,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un modelo conceptual de base de datos?","a":"Un modelo que describe c\u00f3mo se almacenan los datos en una base de datos","b":"Un modelo que describe la estructura de una tabla en una base de datos","c":"Un modelo que describe la l\u00f3gica de negocio de una aplicaci\u00f3n","d":"Un modelo que describe la relaci\u00f3n entre varias tablas en una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":225,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una relaci\u00f3n muchos a muchos en una base de datos?","a":"Una relaci\u00f3n en la que varios registros en una tabla pueden estar relacionados con varios registros en otra tabla","b":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla est\u00e1 relacionado con solo un registro en otra tabla","c":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla puede estar relacionado con varios registros en otra tabla, pero no al rev\u00e9s","d":"Una relaci\u00f3n en la que los registros en una tabla no est\u00e1n relacionados con los registros en otra tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":226,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un modelo relacional de base de datos?","a":"Un modelo que describe c\u00f3mo se almacenan los datos en una base de datos","b":"Un modelo que describe la estructura de una tabla en una base de datos","c":"Un modelo que describe la l\u00f3gica de negocio de una aplicaci\u00f3n","d":"Un modelo que describe la relaci\u00f3n entre varias tablas en una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":227,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una vista en una base de datos?","a":"Una tabla virtual que muestra una selecci\u00f3n de datos de una o varias tablas en la base de datos","b":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","c":"Una conexi\u00f3n l\u00f3gica entre dos o m\u00e1s objetos en la base de datos","d":"Una entidad en el mundo real, como una persona o un producto","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":228,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un \u00edndice en una base de datos?","a":"Una estructura de datos que mejora la velocidad de b\u00fasqueda en una tabla","b":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","c":"Una conexi\u00f3n l\u00f3gica entre dos o m\u00e1s objetos en la base de datos","d":"Una entidad en el mundo real, como una persona o un producto","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":229,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la normalizaci\u00f3n en una base de datos?","a":"El proceso de organizar los datos en una base de datos para reducir la redundancia y mejorar la integridad de los datos","b":"Un proceso que se utiliza para actualizar los datos en una tabla","c":"Un proceso que se utiliza para unir varias tablas","d":"Un proceso que se utiliza para eliminar registros de una tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":230,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la integridad referencial en una base de datos?","a":"La capacidad de asegurar que los datos en una tabla sean precisos y est\u00e9n actualizados","b":"La capacidad de mantener la consistencia de los datos entre tablas relacionadas","c":"La capacidad de recuperar datos de una tabla","d":"La capacidad de ordenar los datos en una tabla","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":231,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una entidad en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","b":"Una tabla que contiene registros de datos relacionados","c":"Un conjunto de atributos que describen un objeto del mundo real","d":"Una conexi\u00f3n entre dos entidades en la base de datos","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":232,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una relaci\u00f3n en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Una tabla que contiene registros de datos relacionados","b":"Un conjunto de atributos que describen un objeto del mundo real","c":"Una conexi\u00f3n l\u00f3gica entre dos o m\u00e1s entidades en la base de datos","d":"Un objeto que representa un tipo de dato, como un n\u00famero o una cadena de caracteres","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":233,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una cardinalidad en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Un atributo que especifica la cantidad de registros en una tabla","b":"Un atributo que especifica la relaci\u00f3n entre dos entidades en la base de datos","c":"Un atributo que especifica la longitud de un campo de datos","d":"Un atributo que especifica el tipo de datos que se almacenan en un campo","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":234,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la normalizaci\u00f3n en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Un proceso para dise\u00f1ar tablas de base de datos sin redundancia de datos","b":"Un proceso para conectar dos tablas en una base de datos","c":"Un proceso para definir el formato de los datos en una tabla de la base de datos","d":"Un proceso para agregar nuevas entidades a la base de datos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":235,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la generalizaci\u00f3n en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Un proceso para definir la estructura de una tabla en una base de datos","b":"Un proceso para conectar dos tablas en una base de datos","c":"Un proceso para crear una entidad de nivel superior a partir de dos o m\u00e1s entidades de nivel inferior","d":"Un proceso para normalizar una tabla de la base de datos","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":236,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un atributo en una base de datos?","a":"Un campo que almacena un valor \u00fanico que identifica a cada registro en una tabla","b":"Un campo que almacena un valor que describe alguna caracter\u00edstica de un registro en una tabla","c":"Una tabla que se utiliza para almacenar informaci\u00f3n adicional sobre un registro en otra tabla","d":"Un conjunto de tablas relacionadas que se utilizan para almacenar informaci\u00f3n en una base de datos","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":237,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un dominio en una base de datos?","a":"Un conjunto de valores permitidos para un campo en una tabla","b":"Una restricci\u00f3n que se aplica a un campo en una tabla","c":"Una tabla que se utiliza para almacenar informaci\u00f3n adicional sobre un registro en otra tabla","d":"Un conjunto de tablas relacionadas que se utilizan para almacenar informaci\u00f3n en una base de datos","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":238,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una entidad fuerte en una base de datos?","a":"Una entidad que tiene una clave primaria compuesta por varios campos","b":"Una entidad que no tiene una clave primaria","c":"Una entidad que puede existir por s\u00ed sola en una base de datos","d":"Una entidad que solo puede existir en relaci\u00f3n con otra entidad en una base de datos","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":239,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una entidad d\u00e9bil en una base de datos?","a":"Una entidad que tiene una clave primaria compuesta por varios campos","b":"Una entidad que no tiene una clave primaria","c":"Una entidad que puede existir por s\u00ed sola en una base de datos","d":"Una entidad que solo puede existir en relaci\u00f3n con otra entidad en una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":240,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una relaci\u00f3n uno a uno en una base de datos?","a":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla puede estar relacionado con varios registros en otra tabla","b":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla est\u00e1 relacionado con solo un registro en otra tabla","c":"Una relaci\u00f3n en la que varios registros en una tabla est\u00e1n relacionados con varios registros en otra tabla","d":"Una relaci\u00f3n en la que un registro en una tabla est\u00e1 relacionado con solo un registro en otra tabla y viceversa","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":241,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la cardinalidad en el modelo Entidad-Relaci\u00f3n de Chen?","a":"Es la propiedad que define la cantidad de instancias de una entidad que pueden estar asociadas a instancias de otra entidad en una relaci\u00f3n","b":"Es la propiedad que define la cantidad de atributos que puede tener una entidad","c":"Es la propiedad que define la cantidad de relaciones que puede tener una entidad con otras entidades","d":"Es la propiedad que define la cantidad de subentidades que pueden tener una entidad","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":242,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la regla de Codd que establece que todas las relaciones deben tener una clave primaria \u00fanica?","a":"Regla 1","b":"Regla 2","c":"Regla 3","d":"Regla 4","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":243,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la regla de Codd que establece que todas las relaciones deben ser accesibles por medio de un lenguaje de consulta?","a":"Regla 1","b":"Regla 2","c":"Regla 3","d":"Regla 4","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":244,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la regla de Codd que establece que todas las actualizaciones deben ser posibles sin provocar inconsistencias?","a":"Regla 1","b":"Regla 2","c":"Regla 3","d":"Regla 4","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":245,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la regla de Codd que establece que todas las relaciones deben ser independientes del hardware y software?","a":"Regla 1","b":"Regla 2","c":"Regla 3","d":"Regla 4","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":246,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la regla de Codd que establece que todas las vistas deben poder actualizarse?","a":"Regla 1","b":"Regla 2","c":"Regla 3","d":"Regla 4","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":247,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la normalizaci\u00f3n de una base de datos?","a":"El proceso de dise\u00f1ar la estructura de una base de datos para reducir la redundancia y mejorar la integridad de los datos","b":"El proceso de comprimir los datos en una base de datos para reducir su tama\u00f1o","c":"El proceso de cifrar los datos en una base de datos para proteger su privacidad","d":"El proceso de copiar los datos de una base de datos a otra","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":248,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la primera forma normal (1FN) en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Eliminar la redundancia de datos al permitir solo valores at\u00f3micos en las celdas de la tabla","b":"Eliminar la redundancia de datos al dividir las tablas grandes en varias m\u00e1s peque\u00f1as","c":"Eliminar la redundancia de datos al agrupar las tablas relacionadas en una sola","d":"Eliminar la redundancia de datos al permitir la repetici\u00f3n de grupos de columnas en una tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":249,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la segunda forma normal (2FN) en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Eliminar la redundancia de datos al eliminar las dependencias parciales en una tabla","b":"Eliminar la redundancia de datos al permitir solo valores at\u00f3micos en las celdas de la tabla","c":"Eliminar la redundancia de datos al agrupar las tablas relacionadas en una sola","d":"Eliminar la redundancia de datos al permitir la repetici\u00f3n de grupos de columnas en una tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":250,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la tercera forma normal (3FN) en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Eliminar la redundancia de datos al eliminar las dependencias transitivas en una tabla","b":"Eliminar la redundancia de datos al permitir solo valores at\u00f3micos en las celdas de la tabla","c":"Eliminar la redundancia de datos al agrupar las tablas relacionadas en una sola","d":"Eliminar la redundancia de datos al permitir la repetici\u00f3n de grupos de columnas en una tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":251,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la cuarta forma normal (4FN) en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Eliminar la redundancia de datos al eliminar las dependencias multivalor en una tabla","b":"Eliminar la redundancia de datos al permitir solo valores at\u00f3micos en las celdas de la tabla","c":"Eliminar la redundancia de datos al agrupar las tablas relacionadas en una sola","d":"Eliminar la redundancia de datos al permitir la repetici\u00f3n de grupos de columnas en una tabla","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":252,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la forma normal de Boyce-Codd en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Una forma normal que se aplica a las relaciones en las que cada atributo no clave es completamente dependiente de la clave.","b":"Una forma normal que se aplica a las relaciones en las que cada atributo no clave es transitivamente dependiente de la clave.","c":"Una forma normal que se aplica a las relaciones en las que cada atributo no clave es parcialmente dependiente de la clave.","d":"Una forma normal que se aplica a las relaciones en las que cada atributo no clave es independiente de la clave.","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":253,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la 5ta forma normal en la normalizaci\u00f3n de bases de datos?","a":"Es la forma normal que asegura que no haya dependencias de un valor no clave en un grupo de valores clave.","b":"Es la forma normal que asegura que cada atributo dependa de la clave completa.","c":"Es la forma normal que asegura que cada atributo dependa de la clave completa y de ninguna otra cosa.","d":"Es la forma normal que asegura que cada atributo dependa de la clave completa y de cualquier otro atributo.","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":254,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes operaciones de \u00e1lgebra relacional devuelve tuplas que est\u00e1n en ambas relaciones?","a":"Intersecci\u00f3n","b":"Uni\u00f3n","c":"Diferencia","d":"Producto cartesiano","respuesta":"a","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":255,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes operaciones de \u00e1lgebra relacional devuelve tuplas que est\u00e1n en la relaci\u00f3n de la izquierda pero no en la de la derecha?","a":"Intersecci\u00f3n","b":"Uni\u00f3n","c":"Diferencia","d":"Producto cartesiano","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":256,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes operaciones de \u00e1lgebra relacional devuelve tuplas que est\u00e1n en alguna de las dos relaciones?","a":"Intersecci\u00f3n","b":"Uni\u00f3n","c":"Diferencia","d":"Producto cartesiano","respuesta":"b","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":257,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes operaciones de \u00e1lgebra relacional devuelve todas las posibles combinaciones de tuplas entre las dos relaciones?","a":"Intersecci\u00f3n","b":"Uni\u00f3n","c":"Diferencia","d":"Producto cartesiano","respuesta":"d","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":258,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes operaciones de \u00e1lgebra relacional devuelve tuplas que est\u00e1n en una relaci\u00f3n pero no en la otra, y viceversa?","a":"Intersecci\u00f3n","b":"Uni\u00f3n","c":"Diferencia sim\u00e9trica","d":"Producto cartesiano","respuesta":"c","categoria_id":17,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":259,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre INNER JOIN y OUTER JOIN?","a":"INNER JOIN devuelve solo las filas que tienen coincidencias en ambas tablas, mientras que OUTER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluyendo las que no tienen coincidencias en la otra tabla.","b":"INNER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluyendo las que no tienen coincidencias en la otra tabla, mientras que OUTER JOIN devuelve solo las filas que tienen coincidencias en ambas tablas.","c":"INNER JOIN y OUTER JOIN son sin\u00f3nimos y se pueden usar indistintamente.","d":"INNER JOIN solo se puede usar con dos tablas, mientras que OUTER JOIN se puede usar con tres o m\u00e1s tablas.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":260,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre GROUP BY y ORDER BY?","a":"GROUP BY agrupa las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas y devuelve una fila por cada grupo, mientras que ORDER BY ordena las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas.","b":"ORDER BY agrupa las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas y devuelve una fila por cada grupo, mientras que GROUP BY ordena las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas.","c":"GROUP BY y ORDER BY son sin\u00f3nimos y se pueden usar indistintamente.","d":"GROUP BY y ORDER BY no son necesarios en una consulta SELECT.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":261,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la cl\u00e1usula HAVING en una consulta GROUP BY?","a":"Filtra los grupos generados por GROUP BY seg\u00fan una condici\u00f3n.","b":"Ordena los grupos generados por GROUP BY seg\u00fan una o m\u00e1s columnas.","c":"Selecciona las columnas a incluir en la salida de la consulta.","d":"Agrega una o m\u00e1s columnas calculadas a la salida de la consulta.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":262,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la funci\u00f3n COUNT en una consulta SELECT?","a":"Cuenta el n\u00famero de filas que cumplen una condici\u00f3n.","b":"Suma los valores de una columna que cumplen una condici\u00f3n.","c":"Calcula el valor promedio de una columna que cumple una condici\u00f3n.","d":"Selecciona la fila con el valor m\u00e1ximo en una columna que cumple una condici\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":263,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la funci\u00f3n AVG en una consulta SELECT?","a":"Calcula el valor promedio de una columna.","b":"Cuenta el n\u00famero de filas que cumplen una condici\u00f3n.","c":"Suma los valores de una columna que cumplen una condici\u00f3n.","d":"Selecciona la fila con el valor m\u00e1ximo en una columna.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":264,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece la igualdad ante la ley?","a":"Art\u00edculo 10","b":"Art\u00edculo 12","c":"Art\u00edculo 14","d":"Art\u00edculo 16","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":265,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el art\u00edculo que establece el derecho a la educaci\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 26","b":"Art\u00edculo 27","c":"Art\u00edculo 28","d":"Art\u00edculo 29","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":266,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"De la Corona","b":"De las Cortes Generales","c":"Del Gobierno y la Administraci\u00f3n","d":"De los derechos y deberes fundamentales","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":267,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo VI de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"Del poder judicial","b":"Del tribunal constitucional","c":"De la organizaci\u00f3n territorial del Estado","d":"Del poder ejecutivo","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":268,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece el derecho a la protecci\u00f3n de datos personales?","a":"Art\u00edculo 17","b":"Art\u00edculo 18","c":"Art\u00edculo 19","d":"Art\u00edculo 20","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":269,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el t\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"De las Cortes Generales","b":"De la Corona","c":"De los derechos y deberes fundamentales","d":"De la Organizaci\u00f3n Territorial del Estado","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":270,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el art\u00edculo que establece el derecho a la protecci\u00f3n de la salud?","a":"Art\u00edculo 42","b":"Art\u00edculo 43","c":"Art\u00edculo 44","d":"Art\u00edculo 45","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":271,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el art\u00edculo que establece el derecho a la libertad ideol\u00f3gica?","a":"Art\u00edculo 15","b":"Art\u00edculo 16","c":"Art\u00edculo 17","d":"Art\u00edculo 18","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":272,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano jurisdiccional es el m\u00e1ximo int\u00e9rprete de la Constituci\u00f3n?","a":"El Consejo General del Poder Judicial","b":"El Tribunal Constitucional","c":"El Consejo de Estado","d":"La Audiencia Nacional","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":273,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n reconoce el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que integran Espa\u00f1a?","a":"Art\u00edculo 143","b":"Art\u00edculo 148","c":"Art\u00edculo 150","d":"Art\u00edculo 152","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":274,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se establece el derecho al trabajo?","a":"Art\u00edculo 34","b":"Art\u00edculo 35","c":"Art\u00edculo 36","d":"Art\u00edculo 37","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":275,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n reconoce la libertad de c\u00e1tedra?","a":"Art\u00edculo 19","b":"Art\u00edculo 20","c":"Art\u00edculo 21","d":"Art\u00edculo 22","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":276,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la inviolabilidad del Rey?","a":"Art\u00edculo 56","b":"Art\u00edculo 57","c":"Art\u00edculo 58","d":"Art\u00edculo 59","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":277,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho de petici\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 21","b":"Art\u00edculo 22","c":"Art\u00edculo 23","d":"Art\u00edculo 24","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":278,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se establece la igualdad ante la ley?","a":"Art\u00edculo 11","b":"Art\u00edculo 12","c":"Art\u00edculo 13","d":"Art\u00edculo 14","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":279,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n reconoce el derecho a la protecci\u00f3n de datos personales?","a":"Art\u00edculo 16","b":"Art\u00edculo 17","c":"Art\u00edculo 18","d":"Art\u00edculo 19","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":280,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n es el Presidente del Gobierno en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"El Rey","b":"El Jefe del Estado","c":"El Presidente del Congreso","d":"El Presidente del Gobierno","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":281,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntas veces se puede disolver el Congreso de los Diputados?","a":"1 vez durante la legislatura","b":"2 veces durante la legislatura","c":"3 veces durante la legislatura","d":"No se puede disolver el Congreso de los Diputados durante la legislatura","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":282,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se reconoce el derecho al trabajo?","a":"Art\u00edculo 34","b":"Art\u00edculo 35","c":"Art\u00edculo 36","d":"Art\u00edculo 37","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":283,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un derecho fundamental seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"Derecho a la libertad ideol\u00f3gica y religiosa","b":"Derecho a la igualdad ante la ley","c":"Derecho a la educaci\u00f3n","d":"Derecho a la propiedad privada","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:29.000000Z"},{"id":284,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n tiene la facultad de convocar refer\u00e9ndums en Espa\u00f1a?","a":"El Congreso de los Diputados","b":"El Presidente del Gobierno","c":"El Consejo de Ministros","d":"El Rey","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":285,"pregunta":"\u00bfA qu\u00e9 edad se adquiere la mayor\u00eda de edad en Espa\u00f1a seg\u00fan la Constituci\u00f3n?","a":"18 a\u00f1os","b":"21 a\u00f1os","c":"16 a\u00f1os","d":"Depende de la autonom\u00eda","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":286,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n reconoce el derecho a la libertad y seguridad?","a":"Art\u00edculo 16","b":"Art\u00edculo 17","c":"Art\u00edculo 18","d":"Art\u00edculo 19","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":287,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un \u00f3rgano constitucional?","a":"El Congreso de los Diputados","b":"El Consejo de Ministros","c":"El Tribunal Constitucional","d":"La Audiencia Nacional","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":288,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la libertad de expresi\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 15","b":"Art\u00edculo 16","c":"Art\u00edculo 17","d":"Art\u00edculo 18","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":289,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n tiene la potestad de crear leyes seg\u00fan la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola?","a":"El rey","b":"Las Cortes Generales","c":"El presidente del Gobierno","d":"El Tribunal Constitucional","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":290,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la educaci\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 24","b":"Art\u00edculo 25","c":"Art\u00edculo 26","d":"Art\u00edculo 27","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":291,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la vivienda?","a":"Art\u00edculo 44","b":"Art\u00edculo 45","c":"Art\u00edculo 46","d":"Art\u00edculo 47","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":292,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la protecci\u00f3n de la salud?","a":"Art\u00edculo 39","b":"Art\u00edculo 40","c":"Art\u00edculo 41","d":"Art\u00edculo 42","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":293,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la igualdad ante la ley?","a":"Art\u00edculo 9","b":"Art\u00edculo 10","c":"Art\u00edculo 11","d":"Art\u00edculo 12","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":294,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho al trabajo?","a":"Art\u00edculo 30","b":"Art\u00edculo 31","c":"Art\u00edculo 32","d":"Art\u00edculo 33","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":295,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece la organizaci\u00f3n territorial del Estado?","a":"Art\u00edculo 136","b":"Art\u00edculo 137","c":"Art\u00edculo 138","d":"Art\u00edculo 139","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":296,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola establece el derecho a la participaci\u00f3n pol\u00edtica?","a":"Art\u00edculo 21","b":"Art\u00edculo 22","c":"Art\u00edculo 23","d":"Art\u00edculo 24","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":297,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"28 de diciembre","b":"6 de diciembre","c":"22 de noviembre","d":"4 de noviembre","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":298,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece que la soberan\u00eda nacional reside en el pueblo espa\u00f1ol?","a":"Art\u00edculo 1","b":"Art\u00edculo 2","c":"Art\u00edculo 3","d":"Art\u00edculo 4","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":299,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 t\u00edtulo de la Constituci\u00f3n se regula el Tribunal Constitucional?","a":"T\u00edtulo III","b":"T\u00edtulo VI","c":"T\u00edtulo VIII","d":"T\u00edtulo X","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":300,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n garantiza la inviolabilidad del Rey?","a":"Art\u00edculo 52","b":"Art\u00edculo 53","c":"Art\u00edculo 54","d":"Art\u00edculo 56","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":301,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se incorpor\u00f3 la Carta Magna a la realidad pol\u00edtica de Espa\u00f1a?","a":"1976","b":"1978","c":"1980","d":"1982","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":302,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo para que el Congreso resuelva sobre la convalidaci\u00f3n o derogaci\u00f3n de un decreto-ley?","a":"20 d\u00edas","b":"30 d\u00edas","c":"40 d\u00edas","d":"50 d\u00edas","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":303,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos art\u00edculos tiene la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"168","b":"169","c":"170","d":"171","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":304,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se establece que el sufragio es universal, libre, igual, directo y secreto?","a":"Art\u00edculo 66","b":"Art\u00edculo 67","c":"Art\u00edculo 68","d":"Art\u00edculo 69","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":305,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntas disposiciones adicionales tiene la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"6","b":"7","c":"8","d":"9","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":306,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la libertad ideol\u00f3gica y religiosa?","a":"Art\u00edculo 14","b":"Art\u00edculo 16","c":"Art\u00edculo 17","d":"Art\u00edculo 18","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":307,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la intimidad personal y familiar?","a":"Art\u00edculo 14","b":"Art\u00edculo 15","c":"Art\u00edculo 16","d":"Art\u00edculo 17","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":308,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la tutela judicial efectiva?","a":"Art\u00edculo 24","b":"Art\u00edculo 25","c":"Art\u00edculo 26","d":"Art\u00edculo 27","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":309,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la libertad de c\u00e1tedra?","a":"Art\u00edculo 19","b":"Art\u00edculo 20","c":"Art\u00edculo 21","d":"Art\u00edculo 22","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":310,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la educaci\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 25","b":"Art\u00edculo 26","c":"Art\u00edculo 27","d":"Art\u00edculo 28","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":311,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho al trabajo?","a":"Art\u00edculo 31","b":"Art\u00edculo 32","c":"Art\u00edculo 33","d":"Art\u00edculo 34","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":312,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la propiedad privada?","a":"Art\u00edculo 35","b":"Art\u00edculo 36","c":"Art\u00edculo 37","d":"Art\u00edculo 38","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":313,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece el derecho a la libertad de reuni\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 19","b":"Art\u00edculo 20","c":"Art\u00edculo 21","d":"Art\u00edculo 22","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":314,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se aprob\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"28 de febrero de 1978","b":"6 de diciembre de 1978","c":"23 de febrero de 1981","d":"14 de abril de 1978","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":315,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se ratific\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 por parte del pueblo espa\u00f1ol?","a":"28 de febrero de 1978","b":"6 de diciembre de 1978","c":"23 de febrero de 1981","d":"14 de abril de 1978","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":316,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se public\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en el Bolet\u00edn Oficial del Estado?","a":"28 de febrero de 1978","b":"29 de diciembre de 1978","c":"23 de febrero de 1981","d":"14 de abril de 1978","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-10T15:38:51.000000Z"},{"id":317,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 d\u00eda se celebra el D\u00eda de la Constituci\u00f3n en Espa\u00f1a?","a":"28 de febrero","b":"6 de diciembre","c":"23 de febrero","d":"14 de abril","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":318,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se celebr\u00f3 el refer\u00e9ndum para la aprobaci\u00f3n de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"1975","b":"1977","c":"1978","d":"1980","respuesta":"1978","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":319,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se convoc\u00f3 el Congreso Constituyente que redact\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"3 de noviembre de 1976","b":"28 de febrero de 1977","c":"23 de febrero de 1981","d":"14 de abril de 1978","respuesta":"28 de junio de 1977","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":320,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 fecha se instal\u00f3 el Congreso Constituyente que redact\u00f3 la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?","a":"3 de noviembre de 1976","b":"28 de febrero de 1977","c":"23 de febrero de 1981","d":"14 de abril de 1978","respuesta":"27 de diciembre de 1978","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":321,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntas c\u00e1maras forman las Cortes Generales?","a":"Una: el Congreso de los Diputados","b":"Dos: el Congreso de los Diputados y el Senado","c":"Tres: el Congreso de los Diputados, el Senado y el Consejo de Estado","d":"Cuatro: el Congreso de los Diputados, el Senado, el Consejo de Estado y el Tribunal Constitucional","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":322,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n ostenta la presidencia del Congreso de los Diputados?","a":"El Rey","b":"El Presidente del Gobierno","c":"El Presidente del Congreso","d":"El Presidente del Senado","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":323,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del mandato de los diputados en el Congreso?","a":"3 a\u00f1os","b":"4 a\u00f1os","c":"5 a\u00f1os","d":"6 a\u00f1os","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":324,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n ostenta la presidencia del Senado?","a":"El Rey","b":"El Presidente del Gobierno","c":"El Presidente del Congreso","d":"El Presidente del Senado","respuesta":"d","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":325,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n del mandato de los senadores?","a":"3 a\u00f1os","b":"4 a\u00f1os","c":"5 a\u00f1os","d":"6 a\u00f1os","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":326,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de mayor\u00eda se requiere para la elecci\u00f3n del Presidente del Gobierno?","a":"Mayor\u00eda simple","b":"Mayor\u00eda absoluta","c":"Mayor\u00eda de dos tercios","d":"Mayor\u00eda de tres quintos","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":327,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n tiene la potestad de disolver el Congreso de los Diputados?","a":"El Rey","b":"El Presidente del Gobierno","c":"El Presidente del Congreso","d":"El Presidente del Senado","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":328,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal del Senado?","a":"Elaborar leyes","b":"Representar a las Comunidades Aut\u00f3nomas","c":"Aprobar los Presupuestos Generales del Estado","d":"Elegir al Presidente del Gobierno","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":329,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntas c\u00e1maras conforman las Cortes Generales?","a":"Una","b":"Dos","c":"Tres","d":"Cuatro","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":330,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos diputados hay en el Congreso de los Diputados?","a":"350","b":"400","c":"500","d":"600","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":331,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal del Senado en las Cortes Generales?","a":"Aprobar las leyes","b":"Controlar al Gobierno","c":"Elegir al presidente del Gobierno","d":"Designar al jefe de Estado","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":332,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos senadores son elegidos por las Comunidades Aut\u00f3nomas?","a":"Uno por comunidad aut\u00f3noma","b":"Dos por comunidad aut\u00f3noma","c":"Tres por comunidad aut\u00f3noma","d":"Depende del tama\u00f1o de la comunidad aut\u00f3noma","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":333,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 mayor\u00eda se necesita para que una ley sea aprobada en las Cortes Generales?","a":"Mayor\u00eda simple","b":"Mayor\u00eda absoluta","c":"Mayor\u00eda cualificada","d":"Unanimidad","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":334,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n preside el Congreso de los Diputados?","a":"El presidente del Gobierno","b":"El Rey","c":"El presidente del Congreso","d":"El presidente del Senado","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":335,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos votos tienen los diputados en las votaciones del Congreso de los Diputados?","a":"Un voto cada uno","b":"Un voto por cada 50.000 habitantes de su circunscripci\u00f3n","c":"Un voto por cada 100.000 habitantes de su circunscripci\u00f3n","d":"Un voto por cada 500.000 habitantes de su circunscripci\u00f3n","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":336,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 mayor\u00eda se necesita para aprobar una moci\u00f3n de censura en el Congreso de los Diputados?","a":"Mayor\u00eda simple","b":"Mayor\u00eda absoluta","c":"Mayor\u00eda cualificada","d":"Unanimidad","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":337,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 derecho fundamental garantiza el derecho a la vida?","a":"Derecho a la integridad f\u00edsica y moral","b":"Derecho a la educaci\u00f3n","c":"Derecho a la libertad personal","d":"Derecho a la igualdad","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":338,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes derechos es considerado un derecho social en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?","a":"Derecho a la vida","b":"Derecho a la igualdad","c":"Derecho al trabajo","d":"Derecho a la libertad de expresi\u00f3n","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":339,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se encuentra el derecho a la libertad ideol\u00f3gica?","a":"Art\u00edculo 16","b":"Art\u00edculo 17","c":"Art\u00edculo 18","d":"Art\u00edculo 19","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":340,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el derecho fundamental que garantiza la inviolabilidad del domicilio?","a":"Derecho a la intimidad personal y familiar","b":"Derecho a la educaci\u00f3n","c":"Derecho a la libertad de expresi\u00f3n","d":"Derecho a la propiedad privada","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":341,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se establece el derecho a la libertad personal?","a":"Art\u00edculo 15","b":"Art\u00edculo 16","c":"Art\u00edculo 17","d":"Art\u00edculo 18","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":342,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se establece el derecho a la tutela judicial efectiva?","a":"Art\u00edculo 23","b":"Art\u00edculo 24","c":"Art\u00edculo 25","d":"Art\u00edculo 26","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":343,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes derechos fundamentales garantiza la protecci\u00f3n de la salud?","a":"Derecho al trabajo","b":"Derecho a la educaci\u00f3n","c":"Derecho a la protecci\u00f3n de la salud","d":"Derecho a la libertad personal","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":344,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se encuentra el derecho a la libertad de expresi\u00f3n?","a":"Art\u00edculo 16","b":"Art\u00edculo 17","c":"Art\u00edculo 18","d":"Art\u00edculo 19","respuesta":"d","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":345,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el art\u00edculo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola que establece las funciones constitucionales del Rey?","a":"Art\u00edculo 54","b":"Art\u00edculo 56","c":"Art\u00edculo 58","d":"Art\u00edculo 60","respuesta":"b","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":346,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene el Rey en la convocatoria y disoluci\u00f3n de las Cortes Generales?","a":"Puede convocar y disolver las Cortes Generales por propia iniciativa","b":"Debe solicitar permiso al Presidente del Gobierno para convocar o disolver las Cortes Generales","c":"No tiene ninguna funci\u00f3n en la convocatoria y disoluci\u00f3n de las Cortes Generales","d":"Solo puede convocar las Cortes Generales a petici\u00f3n del Presidente del Gobierno","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":347,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n que tiene el Rey en la sanci\u00f3n y promulgaci\u00f3n de leyes?","a":"El Rey puede vetar la aprobaci\u00f3n de leyes","b":"El Rey tiene la obligaci\u00f3n de promulgar las leyes aprobadas por las Cortes Generales","c":"El Rey tiene la facultad de sancionar y promulgar las leyes aprobadas por las Cortes Generales","d":"El Rey solo puede sancionar leyes aprobadas por el Senado","respuesta":"c","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":348,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene el Rey en la ratificaci\u00f3n y firma de tratados internacionales?","a":"El Rey tiene la facultad de ratificar y firmar tratados internacionales previamente autorizados por el Congreso de los Diputados","b":"El Rey solo puede ratificar tratados internacionales previamente autorizados por el Senado","c":"El Rey no tiene ninguna funci\u00f3n en la ratificaci\u00f3n y firma de tratados internacionales","d":"El Rey tiene la facultad de ratificar y firmar tratados internacionales sin necesidad de autorizaci\u00f3n previa","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":349,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n que tiene el Rey en la jefatura suprema de las Fuerzas Armadas?","a":"El Rey es el mando supremo de las Fuerzas Armadas y ostenta la jefatura suprema de las mismas","b":"El Rey solo tiene una funci\u00f3n representativa en relaci\u00f3n a las Fuerzas Armadas","c":"El Rey no tiene ninguna funci\u00f3n en relaci\u00f3n a las Fuerzas Armadas","d":"El Rey solo tiene funciones administrativas en relaci\u00f3n a las Fuerzas Armadas","respuesta":"a","categoria_id":1,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":350,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 mayor\u00eda se necesita en el Congreso de los Diputados para aprobar una moci\u00f3n de censura?","a":"Mayor\u00eda simple","b":"Mayor\u00eda absoluta","c":"Mayor\u00eda de 2\/3","d":"Mayor\u00eda de 3\/5","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":351,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene el Senado en relaci\u00f3n a los tratados internacionales?","a":"Ratificar los tratados que firma el Gobierno","b":"Negociar los tratados internacionales","c":"Aprobar los tratados internacionales con mayor\u00eda simple","d":"No tiene funci\u00f3n en relaci\u00f3n a los tratados internacionales","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":352,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n elige al Presidente del Congreso de los Diputados?","a":"El Rey","b":"El Congreso de los Diputados","c":"El Senado","d":"El Presidente del Gobierno","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":353,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1nto dura el mandato de los senadores?","a":"4 a\u00f1os","b":"6 a\u00f1os","c":"8 a\u00f1os","d":"10 a\u00f1os","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":354,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal del Congreso de los Diputados?","a":"Ejercer la potestad legislativa del Estado","b":"Ejercer la funci\u00f3n judicial del Estado","c":"Ejercer la funci\u00f3n ejecutiva del Estado","d":"Ejercer la funci\u00f3n de control sobre el Gobierno","respuesta":"d","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":355,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 mayor\u00eda se necesita en el Senado para aprobar una reforma constitucional?","a":"Mayor\u00eda simple","b":"Mayor\u00eda absoluta","c":"Mayor\u00eda de 2\/3","d":"Mayor\u00eda de 3\/5","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":356,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos miembros tiene el Senado?","a":"208 miembros","b":"265 miembros","c":"350 miembros","d":"266 miembros","respuesta":"d","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":357,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se llama el \u00f3rgano que preside el Senado?","a":"El Presidente del Senado","b":"El Presidente de las Cortes","c":"El Presidente del Congreso","d":"El Presidente de la Rep\u00fablica","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":358,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Tribunal Constitucional?","a":"Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano judicial en materia constitucional en Espa\u00f1a.","b":"Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano legislativo en materia constitucional en Espa\u00f1a.","c":"Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano ejecutivo en materia constitucional en Espa\u00f1a.","d":"Es el m\u00e1ximo \u00f3rgano administrativo en materia constitucional en Espa\u00f1a.","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":359,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal del Tribunal Constitucional?","a":"Garantizar el respeto de los derechos fundamentales y las libertades p\u00fablicas.","b":"Asegurar la igualdad de los ciudadanos ante la ley.","c":"Resolver los conflictos que surjan entre las distintas instituciones del Estado.","d":"Garantizar la independencia del poder judicial.","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":360,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos magistrados componen el Tribunal Constitucional?","a":"10","b":"12","c":"14","d":"16","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":361,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1nto dura el mandato de los magistrados del Tribunal Constitucional?","a":"6 a\u00f1os","b":"8 a\u00f1os","c":"10 a\u00f1os","d":"12 a\u00f1os","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":362,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9nes eligen a los magistrados del Tribunal Constitucional?","a":"El rey","b":"El presidente del Gobierno","c":"El Congreso de los Diputados y el Senado","d":"El Consejo General del Poder Judicial","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":363,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 casos puede el Tribunal Constitucional declarar inconstitucional una ley?","a":"Cuando vulnera los derechos fundamentales y las libertades p\u00fablicas.","b":"Cuando va en contra de los intereses generales del Estado.","c":"Cuando perjudica a alguna comunidad aut\u00f3noma.","d":"Cuando afecta a la seguridad nacional.","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":364,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa que el Tribunal Constitucional declare una ley inconstitucional?","a":"Que la ley queda anulada y sin efecto.","b":"Que la ley debe ser revisada y modificada para adaptarse a la Constituci\u00f3n.","c":"Que la ley se mantiene en vigor pero con algunas limitaciones.","d":"Que la ley se suspende temporalmente hasta que se resuelve la cuesti\u00f3n de su constitucionalidad.","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":365,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 organismo espa\u00f1ol est\u00e1 encargado de velar por la defensa y protecci\u00f3n de los derechos humanos y las libertades fundamentales reconocidos en la Constituci\u00f3n y en las leyes?","a":"La Audiencia Nacional","b":"El Consejo General del Poder Judicial","c":"El Defensor del Pueblo","d":"El Tribunal Constitucional","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":366,"pregunta":"\u00bfQui\u00e9n elige al Defensor del Pueblo?","a":"El Congreso de los Diputados","b":"El Senado","c":"Ambas c\u00e1maras conjuntamente","d":"El Consejo General del Poder Judicial","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":367,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el mandato del Defensor del Pueblo?","a":"4 a\u00f1os","b":"5 a\u00f1os","c":"6 a\u00f1os","d":"7 a\u00f1os","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":368,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n principal del Defensor del Pueblo?","a":"Realizar informes sobre el funcionamiento de las instituciones p\u00fablicas","b":"Sancionar a los funcionarios que cometan infracciones","c":"Representar a Espa\u00f1a en el Consejo de Europa","d":"Elegir al presidente del Gobierno","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":369,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano del Congreso de los Diputados es el encargado de tramitar las quejas que presenta el Defensor del Pueblo?","a":"La Comisi\u00f3n Constitucional","b":"La Comisi\u00f3n de Asuntos Exteriores","c":"La Comisi\u00f3n de Hacienda","d":"La Comisi\u00f3n de Interior","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":370,"pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o se cre\u00f3 el cargo de Defensor del Pueblo?","a":"1980","b":"1981","c":"1982","d":"1983","respuesta":"b","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":371,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ntos Defensores del Pueblo ha habido en Espa\u00f1a desde su creaci\u00f3n?","a":"6","b":"7","c":"8","d":"9","respuesta":"c","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":372,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo puede el Defensor del Pueblo iniciar actuaciones de oficio?","a":"Siempre que tenga conocimiento de hechos que puedan vulnerar derechos fundamentales","b":"Solo con autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados","c":"Solo con autorizaci\u00f3n del Consejo de Ministros","d":"No puede iniciar actuaciones de oficio","respuesta":"a","categoria_id":2,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":373,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre INNER JOIN y OUTER JOIN?","a":"INNER JOIN devuelve solo las filas que tienen coincidencias en ambas tablas, mientras que OUTER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluyendo las que no tienen coincidencias en la otra tabla.","b":"INNER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluyendo las que no tienen coincidencias en la otra tabla, mientras que OUTER JOIN devuelve solo las filas que tienen coincidencias en ambas tablas.","c":"INNER JOIN y OUTER JOIN son sin\u00f3nimos y se pueden usar indistintamente.","d":"INNER JOIN solo se puede usar con dos tablas, mientras que OUTER JOIN se puede usar con tres o m\u00e1s tablas.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":374,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre GROUP BY y ORDER BY?","a":"GROUP BY agrupa las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas y devuelve una fila por cada grupo, mientras que ORDER BY ordena las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas.","b":"ORDER BY agrupa las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas y devuelve una fila por cada grupo, mientras que GROUP BY ordena las filas en funci\u00f3n de una o m\u00e1s columnas.","c":"GROUP BY y ORDER BY son sin\u00f3nimos y se pueden usar indistintamente.","d":"GROUP BY y ORDER BY no son necesarios en una consulta SELECT.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":375,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la cl\u00e1usula HAVING en una consulta GROUP BY?","a":"Filtra los grupos generados por GROUP BY seg\u00fan una condici\u00f3n.","b":"Ordena los grupos generados por GROUP BY seg\u00fan una o m\u00e1s columnas.","c":"Selecciona las columnas a incluir en la salida de la consulta.","d":"Agrega una o m\u00e1s columnas calculadas a la salida de la consulta.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":376,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la funci\u00f3n COUNT en una consulta SELECT?","a":"Cuenta el n\u00famero de filas que cumplen una condici\u00f3n.","b":"Suma los valores de una columna que cumplen una condici\u00f3n.","c":"Calcula el valor promedio de una columna que cumple una condici\u00f3n.","d":"Selecciona la fila con el valor m\u00e1ximo en una columna que cumple una condici\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":377,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la funci\u00f3n AVG en una consulta SELECT?","a":"Calcula el valor promedio de una columna.","b":"Cuenta el n\u00famero de filas que cumplen una condici\u00f3n.","c":"Suma los valores de una columna que cumplen una condici\u00f3n.","d":"Selecciona la fila con el valor m\u00e1ximo en una columna.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":378,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre INNER JOIN y OUTER JOIN en SQL?","a":"INNER JOIN devuelve solamente las filas que coinciden en ambas tablas, mientras que OUTER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluso si no hay coincidencias en una de ellas.","b":"OUTER JOIN devuelve solamente las filas que coinciden en ambas tablas, mientras que INNER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluso si no hay coincidencias en una de ellas.","c":"INNER JOIN y OUTER JOIN son sin\u00f3nimos y se pueden utilizar indistintamente en SQL.","d":"INNER JOIN y OUTER JOIN son cl\u00e1usulas obsoletas en SQL y no se recomienda su uso.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":379,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre INNER JOIN y OUTER JOIN en SQL?","a":"INNER JOIN devuelve solamente las filas que coinciden en ambas tablas, mientras que OUTER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluso si no hay coincidencias en una de ellas.","b":"OUTER JOIN devuelve solamente las filas que coinciden en ambas tablas, mientras que INNER JOIN devuelve todas las filas de ambas tablas, incluso si no hay coincidencias en una de ellas.","c":"INNER JOIN y OUTER JOIN son sin\u00f3nimos y se pueden utilizar indistintamente en SQL.","d":"INNER JOIN y OUTER JOIN son cl\u00e1usulas obsoletas en SQL y no se recomienda su uso.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":380,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la cl\u00e1usula GROUP BY en SQL?","a":"Agrupa las filas de una tabla seg\u00fan los valores de una o varias columnas y permite aplicar una funci\u00f3n de agregaci\u00f3n como SUM o COUNT.","b":"Filtra las filas de una tabla seg\u00fan una o varias condiciones especificadas en la cl\u00e1usula WHERE.","c":"Ordena las filas de una tabla seg\u00fan los valores de una o varias columnas especificadas en la cl\u00e1usula ORDER BY.","d":"Crea una tabla temporal a partir de los resultados de una consulta SELECT.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":381,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 hace la cl\u00e1usula HAVING en SQL?","a":"Filtra los resultados de una consulta GROUP BY seg\u00fan una o varias condiciones aplicadas a las funciones de agregaci\u00f3n.","b":"Filtra las filas de una tabla seg\u00fan una o varias condiciones especificadas en la cl\u00e1usula WHERE.","c":"Ordena las filas de una tabla seg\u00fan los valores de una o varias columnas especificadas en la cl\u00e1usula ORDER BY.","d":"Crea una tabla temporal a partir de los resultados de una consulta SELECT.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":382,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre NATURAL JOIN y JOIN en SQL?","a":"NATURAL JOIN une dos tablas seg\u00fan las columnas que tienen en com\u00fan, mientras que JOIN une dos tablas seg\u00fan una condici\u00f3n especificada en la cl\u00e1usula ON.","b":"JOIN une dos tablas seg\u00fan las columnas que tienen en com\u00fan, mientras que NATURAL JOIN une dos tablas seg\u00fan una condici\u00f3n especificada en la cl\u00e1usula ON.","c":"NATURAL JOIN y JOIN son sin\u00f3nimos y se pueden utilizar indistintamente en SQL.","d":"NATURAL JOIN y JOIN son cl\u00e1usulas obsoletas en SQL y no se recomienda su uso.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":383,"pregunta":"En SQL Server, \u00bfcu\u00e1l es la cl\u00e1usula que se utiliza para crear un store procedure?","a":"CREATE STORE PROCEDURE","b":"CREATE PROCEDURE","c":"CREATE PROC","d":"CREATE SP","respuesta":"b","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":384,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los par\u00e1metros de entrada en un store procedure en MySQL?","a":"Valores que se env\u00edan al store procedure para ser procesados.","b":"Valores que se devuelven al llamar al store procedure.","c":"Variables locales definidas en el cuerpo del store procedure.","d":"Ninguna de las anteriores.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":385,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la forma correcta de llamar a un store procedure en PostgreSQL que tenga un par\u00e1metro de entrada?","a":"EXEC nombre_store_procedure parametro_entrada","b":"EXECUTE nombre_store_procedure parametro_entrada","c":"EXECUTE nombre_store_procedure (parametro_entrada)","d":"CALL nombre_store_procedure parametro_entrada","respuesta":"c","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":386,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una variable de tabla en SQL Server y c\u00f3mo se declara en un store procedure?","a":"Es una tabla temporal que se utiliza para almacenar resultados intermedios en el store procedure. Se declara con la cl\u00e1usula DECLARE @nombre_tabla TABLE().","b":"Es una tabla permanente que se utiliza para almacenar resultados intermedios en el store procedure. Se declara con la cl\u00e1usula DECLARE @nombre_tabla TABLE().","c":"Es una variable que contiene un conjunto de valores. Se declara con la cl\u00e1usula DECLARE @nombre_variable TABLE().","d":"Es una variable que contiene un \u00fanico valor. Se declara con la cl\u00e1usula DECLARE @nombre_variable INT.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":387,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de la cl\u00e1usula OUT en la definici\u00f3n de un stored procedure en T-SQL?","a":"Permite especificar los valores que el stored procedure devuelve como resultado.","b":"Permite especificar los par\u00e1metros de entrada del stored procedure.","c":"Permite especificar los par\u00e1metros de salida del stored procedure.","d":"Permite especificar los par\u00e1metros de entrada y salida del stored procedure.","respuesta":"c","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":388,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una variable de tabla en SQL Server?","a":"Una variable que almacena valores num\u00e9ricos en un stored procedure.","b":"Una variable que almacena valores de cadena en un stored procedure.","c":"Una variable que almacena un conjunto de datos con una estructura de tabla en memoria.","d":"Una variable que almacena un conjunto de datos con una estructura de tabla en disco.","respuesta":"c","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":389,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se llama la funci\u00f3n que se utiliza para invocar un stored procedure en SQL?","a":"EXECUTE","b":"CALL","c":"RUN","d":"INVOKE","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":390,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un stored procedure y una funci\u00f3n en SQL?","a":"Un stored procedure devuelve un valor y una funci\u00f3n no.","b":"Una funci\u00f3n puede ser llamada desde una sentencia SELECT, mientras que un stored procedure no.","c":"Un stored procedure es un conjunto de instrucciones que se ejecutan en el servidor de base de datos, mientras que una funci\u00f3n es un objeto que se ejecuta en el cliente.","d":"Una funci\u00f3n puede tener par\u00e1metros de entrada y salida, mientras que un stored procedure solo puede tener par\u00e1metros de entrada.","respuesta":"b","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:30.000000Z"},{"id":391,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una transacci\u00f3n en SQL?","a":"Un conjunto de sentencias SQL que se ejecutan de forma at\u00f3mica y se consideran como una unidad de trabajo.","b":"Un conjunto de sentencias SQL que se ejecutan de forma secuencial y producen un resultado final.","c":"Una operaci\u00f3n que se realiza de forma asincr\u00f3nica y que no afecta a otras operaciones.","d":"Una operaci\u00f3n que se realiza de forma s\u00edncrona y que puede bloquear otras operaciones.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":392,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de disparador se ejecuta antes de que se realice una operaci\u00f3n en una tabla?","a":"Disparador INSTEAD OF","b":"Disparador AFTER","c":"Disparador BEFORE","d":"Disparador DURING","respuesta":"c","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":393,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de eventos pueden activar un trigger en SQL?","a":"S\u00f3lo operaciones de inserci\u00f3n","b":"S\u00f3lo operaciones de actualizaci\u00f3n","c":"S\u00f3lo operaciones de eliminaci\u00f3n","d":"Operaciones de inserci\u00f3n, actualizaci\u00f3n y eliminaci\u00f3n","respuesta":"d","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":394,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 acci\u00f3n puede tomar un trigger en SQL cuando se activa?","a":"Iniciar una transacci\u00f3n","b":"Llamar a una funci\u00f3n externa","c":"Ejecutar una sentencia SQL","d":"Todas las anteriores","respuesta":"d","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":395,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la sintaxis para crear un trigger en SQL?","a":"CREATE TRIGGER nombre_trigger ON nombre_tabla AFTER INSERT AS BEGIN [sentencias] END","b":"CREATE TRIGGER nombre_trigger AFTER INSERT ON nombre_tabla AS BEGIN [sentencias] END","c":"CREATE TRIGGER AFTER INSERT nombre_tabla nombre_trigger AS BEGIN [sentencias] END","d":"CREATE TRIGGER nombre_tabla nombre_trigger AFTER INSERT AS BEGIN [sentencias] END","respuesta":"b","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":396,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de eventos pueden activar un trigger en SQL?","a":"S\u00f3lo operaciones de inserci\u00f3n","b":"S\u00f3lo operaciones de actualizaci\u00f3n","c":"S\u00f3lo operaciones de eliminaci\u00f3n","d":"Operaciones de inserci\u00f3n, actualizaci\u00f3n y eliminaci\u00f3n","respuesta":"d","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":397,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la sintaxis para crear un trigger en SQL?","a":"CREATE TRIGGER nombre_trigger ON nombre_tabla AFTER INSERT AS BEGIN [sentencias] END","b":"CREATE TRIGGER nombre_trigger AFTER INSERT ON nombre_tabla AS BEGIN [sentencias] END","c":"CREATE TRIGGER AFTER INSERT nombre_tabla nombre_trigger AS BEGIN [sentencias] END","d":"CREATE TRIGGER nombre_tabla nombre_trigger AFTER INSERT AS BEGIN [sentencias] END","respuesta":"b","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":398,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 acci\u00f3n puede tomar un trigger en SQL cuando se activa?","a":"Iniciar una transacci\u00f3n","b":"Llamar a una funci\u00f3n externa","c":"Ejecutar una sentencia SQL","d":"Todas las anteriores","respuesta":"d","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":399,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se declara un PL\/SQL procedure?","a":"PROCEDURE nombre_procedure (par\u00e1metros) IS ... END;","b":"PROC nombre_procedure (par\u00e1metros) IS ... END;","c":"PROC nombre_procedure IS ... END;","d":"PROCEDURE nombre_procedure IS ... END;","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":400,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los par\u00e1metros IN de un PL\/SQL procedure?","a":"Son par\u00e1metros que se utilizan para enviar valores al procedure.","b":"Son par\u00e1metros que se utilizan para devolver valores desde el procedure.","c":"Son par\u00e1metros que se utilizan para indicar el tipo de datos que se espera recibir como entrada.","d":"Son par\u00e1metros que se utilizan para controlar el flujo de ejecuci\u00f3n del procedure.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":401,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un cursor en PL\/SQL?","a":"Es un objeto que permite recorrer los registros devueltos por una consulta.","b":"Es un conjunto de declaraciones que realiza una tarea espec\u00edfica.","c":"Es una funci\u00f3n que devuelve un valor determinado en base a unos par\u00e1metros de entrada.","d":"Es un tipo de variable que se utiliza para almacenar resultados intermedios.","respuesta":"a","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":402,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se declara un cursor en PL\/SQL?","a":"DECLARE nombre_cursor CURSOR FOR SELECT ...","b":"DECLARE CURSOR nombre_cursor FOR SELECT ...","c":"CURSOR nombre_cursor IS SELECT ...","d":"CURSOR nombre_cursor FOR SELECT ...","respuesta":"d","categoria_id":20,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":403,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para crear objetos complejos paso a paso?","a":"Patr\u00f3n Composite","b":"Patr\u00f3n Decorator","c":"Patr\u00f3n Builder","d":"Patr\u00f3n Singleton","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":404,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para proporcionar una interfaz simplificada a una biblioteca o subsistema complejo?","a":"Patr\u00f3n Proxy","b":"Patr\u00f3n Bridge","c":"Patr\u00f3n Facade","d":"Patr\u00f3n Observer","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":405,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para permitir que una clase altere su comportamiento cuando su estado interno cambia?","a":"Patr\u00f3n State","b":"Patr\u00f3n Strategy","c":"Patr\u00f3n Mediator","d":"Patr\u00f3n Visitor","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":406,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para separar la l\u00f3gica de presentaci\u00f3n de la l\u00f3gica de negocio?","a":"Patr\u00f3n Decorator","b":"Patr\u00f3n Proxy","c":"Patr\u00f3n Observer","d":"Patr\u00f3n MVC","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":407,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para definir una estructura de objetos en la que los objetos pueden tener cero o m\u00e1s objetos relacionados?","a":"Patr\u00f3n Observer","b":"Patr\u00f3n Flyweight","c":"Patr\u00f3n Composite","d":"Patr\u00f3n Prototype","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":408,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para crear una instancia de varias subclases?","a":"Patr\u00f3n de Singleton","b":"Patr\u00f3n de F\u00e1brica Abstracta","c":"Patr\u00f3n de Constructor","d":"Patr\u00f3n de Prototipo","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":409,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para separar la l\u00f3gica de negocio de la interfaz de usuario?","a":"Patr\u00f3n de Cadena de Responsabilidad","b":"Patr\u00f3n de Decorador","c":"Patr\u00f3n de Fachada","d":"Patr\u00f3n de Modelo Vista Controlador (MVC)","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":410,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para encapsular un conjunto de acciones en una sola?","a":"Patr\u00f3n de Comando","b":"Patr\u00f3n de Iterador","c":"Patr\u00f3n de Decorador","d":"Patr\u00f3n de Singleton","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":411,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para agregar responsabilidades adicionales a un objeto de forma din\u00e1mica?","a":"Patr\u00f3n de Decorador","b":"Patr\u00f3n de F\u00e1brica Abstracta","c":"Patr\u00f3n de Singleton","d":"Patr\u00f3n de Cadena de Responsabilidad","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":412,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para definir una familia de algoritmos y encapsularlos en clases separadas?","a":"Patr\u00f3n de Estrategia","b":"Patr\u00f3n de F\u00e1brica","c":"Patr\u00f3n de Iterador","d":"Patr\u00f3n de Observador","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":413,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para separar la l\u00f3gica de presentaci\u00f3n de la l\u00f3gica de negocio?","a":"Patr\u00f3n MVC","b":"Patr\u00f3n Singleton","c":"Patr\u00f3n Observer","d":"Patr\u00f3n Decorator","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":414,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para crear objetos complejos a partir de objetos m\u00e1s simples y compuestos?","a":"Patr\u00f3n Prototype","b":"Patr\u00f3n Builder","c":"Patr\u00f3n Adapter","d":"Patr\u00f3n Composite","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":415,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para encapsular la creaci\u00f3n de un objeto y ocultar los detalles de su implementaci\u00f3n?","a":"Patr\u00f3n Abstract Factory","b":"Patr\u00f3n Builder","c":"Patr\u00f3n Factory Method","d":"Patr\u00f3n Prototype","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":416,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para permitir que un objeto cambie su comportamiento en funci\u00f3n de su estado interno?","a":"Patr\u00f3n Observer","b":"Patr\u00f3n State","c":"Patr\u00f3n Strategy","d":"Patr\u00f3n Template Method","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":417,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para definir una serie de pasos para realizar una tarea y permitir que las subclases proporcionen implementaciones concretas de esos pasos?","a":"Patr\u00f3n Abstract Factory","b":"Patr\u00f3n Builder","c":"Patr\u00f3n Template Method","d":"Patr\u00f3n Strategy","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":418,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o permite definir la estructura b\u00e1sica de una aplicaci\u00f3n sin especificar sus componentes concretos?","a":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Creacional","b":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Estructural","c":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Comportamiento","d":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Arquitect\u00f3nico","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":419,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para encapsular una petici\u00f3n en un objeto y permitir as\u00ed la parametrizaci\u00f3n de los clientes con diferentes solicitudes, colas, loggings y soporte para deshacer?","a":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Observer","b":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Chain of Responsibility","c":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Command","d":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Decorator","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":420,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o permite la creaci\u00f3n de objetos complejos a trav\u00e9s de un proceso de construcci\u00f3n paso a paso?","a":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Factory Method","b":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Builder","c":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Prototype","d":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Abstract Factory","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":421,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para definir una familia de algoritmos, encapsular cada uno de ellos y hacer que sean intercambiables?","a":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Iterator","b":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Strategy","c":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Bridge","d":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Adapter","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":422,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para definir una estructura de objetos en \u00e1rbol para representar una jerarqu\u00eda de partes completas?","a":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Composite","b":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Visitor","c":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Facade","d":"Patr\u00f3n de Dise\u00f1o Flyweight","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":423,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de dise\u00f1o se utiliza para crear objetos a partir de una clase concreta?","a":"Patr\u00f3n de f\u00e1brica","b":"Patr\u00f3n de singleton","c":"Patr\u00f3n de adaptador","d":"Patr\u00f3n de observador","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":424,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el patr\u00f3n de dise\u00f1o que se utiliza para construir objetos complejos paso a paso?","a":"Patr\u00f3n de f\u00e1brica","b":"Patr\u00f3n de constructor","c":"Patr\u00f3n de adaptador","d":"Patr\u00f3n de observador","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":425,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el patr\u00f3n de dise\u00f1o que se utiliza para encapsular una solicitud como un objeto?","a":"Patr\u00f3n de comando","b":"Patr\u00f3n de adaptador","c":"Patr\u00f3n de f\u00e1brica","d":"Patr\u00f3n de observador","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":426,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el patr\u00f3n de dise\u00f1o que se utiliza para separar una interfaz de un objeto de su implementaci\u00f3n?","a":"Patr\u00f3n de adaptador","b":"Patr\u00f3n de f\u00e1brica","c":"Patr\u00f3n de puente","d":"Patr\u00f3n de observador","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":427,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el patr\u00f3n de dise\u00f1o que se utiliza para crear una estructura de objetos en forma de \u00e1rbol?","a":"Patr\u00f3n de f\u00e1brica","b":"Patr\u00f3n de observador","c":"Patr\u00f3n de adaptador","d":"Patr\u00f3n de composite","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":428,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la herencia en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"Es la capacidad de una clase de heredar propiedades y m\u00e9todos de otra clase","b":"Es la capacidad de una clase de ocultar sus propiedades y m\u00e9todos","c":"Es la capacidad de una clase de implementar interfaces","d":"Es la capacidad de una clase de crear m\u00faltiples objetos","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":429,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el polimorfismo en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"Es la capacidad de una clase de heredar propiedades y m\u00e9todos de otra clase","b":"Es la capacidad de una clase de ocultar sus propiedades y m\u00e9todos","c":"Es la capacidad de una clase de implementar interfaces","d":"Es la capacidad de una clase de responder a un mismo mensaje de diferentes maneras","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":430,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una clase abstracta?","a":"Es una clase que no puede ser instanciada y que sirve como base para otras clases","b":"Es una clase que contiene s\u00f3lo m\u00e9todos est\u00e1ticos","c":"Es una clase que no tiene ning\u00fan m\u00e9todo","d":"Es una clase que no puede ser heredada","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":431,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una interfaz?","a":"Es una clase que no puede ser instanciada y que sirve como base para otras clases","b":"Es una clase que contiene s\u00f3lo m\u00e9todos est\u00e1ticos","c":"Es una clase que no tiene ning\u00fan m\u00e9todo","d":"Es una especificaci\u00f3n de m\u00e9todos que una clase debe implementar","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":432,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el encapsulamiento en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"Es la capacidad de una clase de heredar propiedades y m\u00e9todos de otra clase","b":"Es la capacidad de una clase de ocultar sus propiedades y m\u00e9todos","c":"Es la capacidad de una clase de implementar interfaces","d":"Es la capacidad de una clase de crear m\u00faltiples objetos","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":433,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la herencia en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"La capacidad de un objeto para tener varias formas","b":"La capacidad de un objeto para compartir propiedades y m\u00e9todos con otro objeto","c":"La capacidad de un objeto para tener una referencia a otro objeto","d":"La capacidad de un objeto para delegar sus propiedades y m\u00e9todos a otro objeto","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":434,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la sobrecarga de m\u00e9todos en OOP?","a":"La capacidad de un objeto para heredar los m\u00e9todos de su padre","b":"La capacidad de un objeto para redefinir los m\u00e9todos de su padre","c":"La capacidad de un objeto para tener varios m\u00e9todos con el mismo nombre pero con diferentes par\u00e1metros","d":"La capacidad de un objeto para acceder a los m\u00e9todos privados de otro objeto","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":435,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el encapsulamiento en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"La capacidad de un objeto para heredar los m\u00e9todos de su padre","b":"La capacidad de un objeto para ocultar sus propiedades y m\u00e9todos del mundo exterior","c":"La capacidad de un objeto para tener una referencia a otro objeto","d":"La capacidad de un objeto para delegar sus propiedades y m\u00e9todos a otro objeto","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":436,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una clase en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"Un objeto que puede tener varias formas","b":"Un objeto que comparte propiedades y m\u00e9todos con otro objeto","c":"Un objeto que puede tener una referencia a otro objeto","d":"Un molde para crear objetos con propiedades y m\u00e9todos espec\u00edficos","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":437,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la polimorfismo en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"La capacidad de un objeto para tener varias formas","b":"La capacidad de un objeto para compartir propiedades y m\u00e9todos con otro objeto","c":"La capacidad de un objeto para tener una referencia a otro objeto","d":"La capacidad de un objeto para delegar sus propiedades y m\u00e9todos a otro objeto","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":438,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la polimorfismo en programaci\u00f3n orientada a objetos?","a":"La capacidad de un objeto para tener varias formas","b":"La capacidad de un objeto para compartir propiedades y m\u00e9todos con otro objeto","c":"La capacidad de un objeto para tener una referencia a otro objeto","d":"La capacidad de un objeto para delegar sus propiedades y m\u00e9todos a otro objeto","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":439,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es UML?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n","b":"Un lenguaje de modelado visual","c":"Un compilador","d":"Una biblioteca de funciones","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":440,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito principal de UML?","a":"Proporcionar una metodolog\u00eda de programaci\u00f3n","b":"Facilitar la comunicaci\u00f3n y el dise\u00f1o visual de sistemas","c":"Proporcionar un conjunto de herramientas de depuraci\u00f3n","d":"Facilitar la creaci\u00f3n de pruebas unitarias","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":441,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el elemento fundamental de un diagrama UML?","a":"Clase","b":"Objeto","c":"M\u00e9todo","d":"Atributo","respuesta":"a","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":442,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes diagramas UML se utiliza para modelar el comportamiento del sistema?","a":"Diagrama de clases","b":"Diagrama de casos de uso","c":"Diagrama de secuencia","d":"Diagrama de actividad","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":443,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal del diagrama de secuencia UML?","a":"Mostrar la estructura de un sistema","b":"Mostrar la interacci\u00f3n entre objetos","c":"Mostrar la jerarqu\u00eda de una clase","d":"Mostrar la implementaci\u00f3n de una clase","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":444,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un diagrama de clases en UML?","a":"Un diagrama que muestra la relaci\u00f3n entre los objetos y sus atributos.","b":"Un diagrama que muestra la estructura est\u00e1tica del sistema, representando las clases, atributos y relaciones entre ellas.","c":"Un diagrama que muestra la interacci\u00f3n entre los objetos en el sistema.","d":"Un diagrama que muestra el flujo de control de un proceso o funci\u00f3n.","respuesta":"b","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":445,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un diagrama de secuencia en UML?","a":"Un diagrama que muestra la relaci\u00f3n entre los objetos y sus atributos.","b":"Un diagrama que muestra la estructura est\u00e1tica del sistema, representando las clases, atributos y relaciones entre ellas.","c":"Un diagrama que muestra la interacci\u00f3n entre los objetos en el sistema.","d":"Un diagrama que muestra el flujo de control de un proceso o funci\u00f3n.","respuesta":"c","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":446,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un diagrama de casos de uso en UML?","a":"Un diagrama que muestra la relaci\u00f3n entre los objetos y sus atributos.","b":"Un diagrama que muestra la estructura est\u00e1tica del sistema, representando las clases, atributos y relaciones entre ellas.","c":"Un diagrama que muestra la interacci\u00f3n entre los objetos en el sistema.","d":"Un diagrama que muestra la funcionalidad del sistema y c\u00f3mo se relaciona con los usuarios o actores externos.","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":447,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un diagrama de actividad en UML?","a":"Un diagrama que muestra la relaci\u00f3n entre los objetos y sus atributos.","b":"Un diagrama que muestra la estructura est\u00e1tica del sistema, representando las clases, atributos y relaciones entre ellas.","c":"Un diagrama que muestra la interacci\u00f3n entre los objetos en el sistema.","d":"Un diagrama que muestra el flujo de actividades en un proceso o funci\u00f3n.","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":448,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un diagrama de componentes en UML?","a":"Un diagrama que muestra la relaci\u00f3n entre los objetos y sus atributos.","b":"Un diagrama que muestra la estructura est\u00e1tica del sistema, representando las clases, atributos y relaciones entre ellas.","c":"Un diagrama que muestra la interacci\u00f3n entre los objetos en el sistema.","d":"Un diagrama que muestra la estructura de los componentes de un sistema y sus interacciones.","respuesta":"d","categoria_id":21,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":449,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es .NET Core?","a":"Una versi\u00f3n anterior de la plataforma .NET","b":"Una versi\u00f3n de la plataforma .NET que se ejecuta en Windows \u00fanicamente","c":"Una plataforma de desarrollo multiplataforma y de c\u00f3digo abierto","d":"Un lenguaje de programaci\u00f3n de Microsoft","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":450,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es ASP.NET?","a":"Un framework de .NET para desarrollar aplicaciones web","b":"Un lenguaje de programaci\u00f3n de Microsoft","c":"Una versi\u00f3n anterior de .NET Core","d":"Un sistema operativo de Microsoft","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":451,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el lenguaje de programaci\u00f3n predeterminado de .NET?","a":"C#","b":"Java","c":"Python","d":"JavaScript","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":452,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Common Language Runtime (CLR) de .NET?","a":"Un compilador para lenguajes .NET","b":"Una biblioteca de clases de .NET","c":"Un entorno de tiempo de ejecuci\u00f3n para lenguajes .NET","d":"Una herramienta de depuraci\u00f3n para lenguajes .NET","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":453,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la extensi\u00f3n de archivo utilizada por los proyectos de .NET?","a":".netproj","b":".sln","c":".csproj","d":".projnet","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":454,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un delegado en C#?","a":"Un objeto que encapsula un m\u00e9todo o un conjunto de m\u00e9todos.","b":"Un objeto que representa un valor o una referencia.","c":"Un objeto que representa una tabla de datos.","d":"Un objeto que representa una transacci\u00f3n de base de datos.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":455,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es LINQ?","a":"Un lenguaje de consulta de bases de datos relacionales.","b":"Un marco de trabajo para desarrollo de aplicaciones web.","c":"Un lenguaje de programaci\u00f3n funcional.","d":"Un conjunto de bibliotecas para manipulaci\u00f3n de cadenas de texto.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":456,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una excepci\u00f3n en C#?","a":"Un error en tiempo de ejecuci\u00f3n que interrumpe la ejecuci\u00f3n normal del programa.","b":"Una advertencia del compilador que indica un posible error en el c\u00f3digo fuente.","c":"Un mensaje de depuraci\u00f3n que se muestra en la consola de salida.","d":"Un mensaje de estado que se muestra en la barra de estado de la aplicaci\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":457,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el ensamblado en .NET?","a":"Un archivo que contiene metadatos y c\u00f3digo ejecutable que se pueden cargar en tiempo de ejecuci\u00f3n.","b":"Un archivo de texto que contiene instrucciones de compilaci\u00f3n para el c\u00f3digo fuente.","c":"Un archivo binario que contiene im\u00e1genes y otros recursos utilizados en la aplicaci\u00f3n.","d":"Un archivo de configuraci\u00f3n que especifica las propiedades y valores de configuraci\u00f3n para la aplicaci\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":458,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es .NET Framework?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n de Microsoft","b":"Una plataforma de desarrollo multiplataforma y de c\u00f3digo abierto","c":"Una versi\u00f3n anterior de .NET Core","d":"Un sistema operativo de Microsoft","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":459,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Common Type System (CTS) de .NET?","a":"Un compilador para lenguajes .NET","b":"Una biblioteca de clases de .NET","c":"Un conjunto de tipos de datos comunes que se utilizan en lenguajes .NET","d":"Una herramienta de depuraci\u00f3n para lenguajes .NET","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":460,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el lenguaje de programaci\u00f3n que utiliza .NET Core?","a":"C#","b":"Java","c":"Python","d":"JavaScript","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":461,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Common Intermediate Language (CIL) de .NET?","a":"Un compilador para lenguajes .NET","b":"Una biblioteca de clases de .NET","c":"Un lenguaje intermedio que se utiliza en el proceso de compilaci\u00f3n de lenguajes .NET","d":"Una herramienta de depuraci\u00f3n para lenguajes .NET","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":462,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el entorno de ejecuci\u00f3n predeterminado para .NET Core?","a":"Windows","b":"Linux","c":"macOS","d":"Todos los anteriores","respuesta":"d","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":463,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre .NET Framework y .NET Core?","a":"Ambos son lo mismo, solo que .NET Core es la \u00faltima versi\u00f3n.","b":".NET Framework solo funciona en Windows, mientras que .NET Core es multiplataforma.","c":".NET Framework es multiplataforma, mientras que .NET Core solo funciona en Windows.","d":"No hay diferencia entre ellos.","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":464,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n del Global Assembly Cache (GAC) en .NET?","a":"Es un repositorio de componentes compartidos a nivel global que pueden ser utilizados por diferentes aplicaciones .NET.","b":"Es una herramienta de depuraci\u00f3n que se utiliza para rastrear errores en aplicaciones .NET.","c":"Es una herramienta para realizar pruebas unitarias en aplicaciones .NET.","d":"Es un sistema de administraci\u00f3n de versiones para aplicaciones .NET.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":465,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Entity Framework?","a":"Una biblioteca de clases que proporciona acceso a datos relacionales.","b":"Una herramienta de depuraci\u00f3n para aplicaciones .NET.","c":"Una plataforma de desarrollo de aplicaciones web.","d":"Un lenguaje de programaci\u00f3n para aplicaciones .NET.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":466,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n de los ensamblados sat\u00e9lite en .NET?","a":"Proporcionar soporte multilenguaje a las aplicaciones .NET.","b":"Proporcionar soporte para diferentes plataformas en aplicaciones .NET.","c":"Proporcionar soporte para diferentes versiones de .NET en aplicaciones .NET.","d":"Proporcionar soporte para diferentes formatos de archivo en aplicaciones .NET.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":467,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un patr\u00f3n de dise\u00f1o en .NET?","a":"Una soluci\u00f3n com\u00fan a un problema de dise\u00f1o espec\u00edfico en programaci\u00f3n.","b":"Un conjunto de reglas de codificaci\u00f3n que se deben seguir en .NET.","c":"Una herramienta de depuraci\u00f3n en Visual Studio.","d":"Una caracter\u00edstica de .NET que permite la escritura de c\u00f3digo gen\u00e9rico.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":468,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el patr\u00f3n de dise\u00f1o MVC en ASP.NET?","a":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o arquitect\u00f3nico para desarrollar aplicaciones web.","b":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la programaci\u00f3n orientada a objetos.","c":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la programaci\u00f3n funcional.","d":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la manipulaci\u00f3n de bases de datos.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":469,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Entity Framework en .NET?","a":"Un marco de trabajo para el desarrollo de aplicaciones de escritorio.","b":"Un marco de trabajo para la manipulaci\u00f3n de bases de datos relacionales.","c":"Un marco de trabajo para la programaci\u00f3n orientada a objetos.","d":"Un marco de trabajo para la programaci\u00f3n en paralelo.","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":470,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el patr\u00f3n de dise\u00f1o Singleton en C#?","a":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la creaci\u00f3n de objetos que solo se pueden instanciar una vez.","b":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la creaci\u00f3n de objetos que se pueden instanciar varias veces.","c":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la creaci\u00f3n de objetos que se pueden compartir entre diferentes instancias de una clase.","d":"Un patr\u00f3n de dise\u00f1o para la creaci\u00f3n de objetos que se pueden clonar.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":471,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un gen\u00e9rico en C#?","a":"Un tipo de dato que se puede utilizar en diferentes clases y m\u00e9todos sin tener que especificar su tipo de forma expl\u00edcita.","b":"Un tipo de dato que solo se puede utilizar en una clase o m\u00e9todo espec\u00edfico.","c":"Un tipo de dato que se utiliza para la programaci\u00f3n en paralelo.","d":"Un tipo de dato que se utiliza para la programaci\u00f3n orientada a eventos.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":472,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un espacio de nombres en C#?","a":"Un contenedor de clases y otros tipos de datos relacionados entre s\u00ed.","b":"Un contenedor de variables y m\u00e9todos relacionados entre s\u00ed.","c":"Un contenedor de directivas de compilador y otras configuraciones de proyecto.","d":"Un contenedor de recursos utilizados por la aplicaci\u00f3n.","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":473,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es ADO.NET?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n para aplicaciones web","b":"Un marco de trabajo para el desarrollo de aplicaciones m\u00f3viles","c":"Un conjunto de clases de .NET para acceder a bases de datos","d":"Un sistema operativo de Microsoft","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":474,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un proveedor de datos en ADO.NET?","a":"Una herramienta de depuraci\u00f3n para aplicaciones ADO.NET","b":"Un objeto que representa una conexi\u00f3n a una base de datos","c":"Un objeto que proporciona acceso a datos espec\u00edficos de un origen de datos","d":"Una biblioteca de clases para la manipulaci\u00f3n de archivos","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":475,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un DataReader en ADO.NET?","a":"Un objeto que proporciona acceso desconectado a los datos de una base de datos","b":"Un objeto que permite la actualizaci\u00f3n de los datos de una base de datos","c":"Un objeto que permite la ejecuci\u00f3n de consultas SQL en una base de datos","d":"Un objeto que proporciona acceso de s\u00f3lo lectura a los datos de una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":476,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un DataSet en ADO.NET?","a":"Un objeto que representa una conexi\u00f3n a una base de datos","b":"Un objeto que proporciona acceso desconectado a los datos de una base de datos","c":"Un objeto que representa un conjunto de datos en memoria","d":"Un objeto que permite la ejecuci\u00f3n de consultas SQL en una base de datos","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":477,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un DataAdapter en ADO.NET?","a":"Un objeto que proporciona acceso de s\u00f3lo lectura a los datos de una base de datos","b":"Un objeto que permite la actualizaci\u00f3n de los datos de una base de datos","c":"Un objeto que representa una conexi\u00f3n a una base de datos","d":"Un objeto que act\u00faa como puente entre un DataSet y una base de datos","respuesta":"d","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":478,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se ejecuta una consulta en ADO.NET?","a":"Con la funci\u00f3n mysql_query() en PHP","b":"Con la funci\u00f3n query() en jQuery","c":"Con el m\u00e9todo ExecuteNonQuery() de la clase SqlCommand en ADO.NET","d":"Con el m\u00e9todo find() de la clase DB en Ruby on Rails","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":479,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se ejecuta una consulta en ADO.NET?","a":"Con la funci\u00f3n mysql_query() en PHP","b":"Con la funci\u00f3n query() en jQuery","c":"Con el m\u00e9todo ExecuteNonQuery() de la clase SqlCommand en ADO.NET","d":"Con el m\u00e9todo find() de la clase DB en Ruby on Rails","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":480,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objeto principal en ADO.NET para conectarse a una base de datos?","a":"La clase DBConnection en Ruby on Rails","b":"La funci\u00f3n mysqli_connect() en PHP","c":"El objeto Connection en ADO.NET","d":"El objeto $conn en MySQLi","respuesta":"c","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":481,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un DataSet en ADO.NET?","a":"Una funci\u00f3n para crear un conjunto de datos en JavaScript","b":"Un objeto que representa un conjunto de datos en memoria en ADO.NET","c":"Una tabla de base de datos en SQL","d":"Un archivo de configuraci\u00f3n para la conexi\u00f3n de base de datos en PHP","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":482,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un Connection Pooling en ADO.NET?","a":"Un conjunto de conexiones de base de datos en Java","b":"Una caracter\u00edstica para optimizar el rendimiento y reducir el tiempo de conexi\u00f3n en ADO.NET","c":"Una t\u00e9cnica para reducir el tama\u00f1o de la base de datos en SQL","d":"Un conjunto de configuraciones de conexi\u00f3n de base de datos en PHP","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":483,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una m\u00e1quina virtual Java (JVM)?","a":"Es un programa que se utiliza para desarrollar aplicaciones Java","b":"Es un programa que ejecuta el c\u00f3digo Java compilado y lo convierte en c\u00f3digo de m\u00e1quina nativo","c":"Es un lenguaje de programaci\u00f3n utilizado para el desarrollo de aplicaciones de escritorio en Java","d":"Es un servidor de aplicaciones web utilizado para ejecutar aplicaciones Java en la nube","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":484,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un archivo JAR en Java?","a":"Es un archivo que contiene c\u00f3digo fuente de Java","b":"Es un archivo que contiene clases y recursos de Java comprimidos","c":"Es un archivo que se utiliza para ejecutar aplicaciones de escritorio en Java","d":"Es un archivo que se utiliza para compilar aplicaciones web en Java","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":485,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un ArrayList y un LinkedList en Java?","a":"Un ArrayList es m\u00e1s eficiente para la inserci\u00f3n y eliminaci\u00f3n de elementos, mientras que un LinkedList es m\u00e1s eficiente para la b\u00fasqueda de elementos","b":"Un ArrayList es m\u00e1s eficiente para la b\u00fasqueda de elementos, mientras que un LinkedList es m\u00e1s eficiente para la inserci\u00f3n y eliminaci\u00f3n de elementos","c":"Un ArrayList y un LinkedList son lo mismo en Java","d":"Un ArrayList y un LinkedList son estructuras de datos utilizadas solo en C++","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":486,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un m\u00e9todo abstracto en Java?","a":"Un m\u00e9todo que no tiene cuerpo y solo define la firma del m\u00e9todo","b":"Un m\u00e9todo que se utiliza para imprimir en la consola de Java","c":"Un m\u00e9todo que se utiliza para leer la entrada del usuario en Java","d":"Un m\u00e9todo que se utiliza para crear una instancia de una clase en Java","respuesta":"a","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":487,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un Thread en Java?","a":"Un m\u00e9todo que se utiliza para ejecutar una tarea de forma as\u00edncrona en Java","b":"Un objeto que representa un subproceso independiente de ejecuci\u00f3n en Java","c":"Un objeto que se utiliza para leer la entrada del usuario en Java","d":"Un objeto que se utiliza para escribir en la consola de Java","respuesta":"b","categoria_id":22,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":488,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa REST y qu\u00e9 ventajas ofrece sobre otros enfoques de servicios web?","a":"Representational State Transfer; ofrece una mayor seguridad que otros enfoques al utilizar tokens de autenticaci\u00f3n","b":"Representational State Transfer; permite una f\u00e1cil integraci\u00f3n con otras tecnolog\u00edas y lenguajes de programaci\u00f3n","c":"Remote Service Technology; ofrece una mayor velocidad que otros enfoques al utilizar protocolos de comunicaci\u00f3n m\u00e1s eficientes","d":"Remote Service Technology; permite una f\u00e1cil implementaci\u00f3n de la l\u00f3gica de negocio en el lado del servidor","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:31.000000Z"},{"id":489,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el modelo MVC en el desarrollo de aplicaciones web?","a":"Una forma de desarrollar aplicaciones web utilizando lenguajes de programaci\u00f3n diferentes","b":"Una forma de dise\u00f1ar la arquitectura de una aplicaci\u00f3n web separando la l\u00f3gica en tres componentes: Modelo, Vista y Controlador","c":"Una forma de organizar el c\u00f3digo en una aplicaci\u00f3n web","d":"Una t\u00e9cnica para mejorar la seguridad de las aplicaciones web","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":490,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un recurso en el contexto de una API REST?","a":"Un objeto que representa una entidad del mundo real (como un usuario o una factura) y que se puede crear, leer, actualizar o eliminar a trav\u00e9s de una API REST","b":"Un objeto que representa una transacci\u00f3n financiera y que se puede consultar a trav\u00e9s de una API REST","c":"Un objeto que representa una operaci\u00f3n l\u00f3gica en el lado del servidor y que se puede invocar a trav\u00e9s de una API REST","d":"Un objeto que representa un archivo o una imagen y que se puede descargar a trav\u00e9s de una API REST","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":491,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 son los verbos HTTP y c\u00f3mo se utilizan en una API REST?","a":"Son acciones que se realizan en el lado del servidor y que permiten a los clientes interactuar con los recursos; se utilizan para definir las rutas de acceso a los recursos en una API REST","b":"Son acciones que se realizan en el lado del cliente y que permiten enviar y recibir datos a trav\u00e9s de una API REST; se utilizan para definir las operaciones CRUD sobre los recursos","c":"Son acciones que se realizan en el lado del cliente y que permiten interactuar con los recursos; se utilizan para definir las operaciones CRUD sobre los recursos en una API REST","d":"Son acciones que se realizan en el lado del servidor y que permiten enviar y recibir datos a trav\u00e9s de una API REST; se utilizan para definir las rutas de acceso a los recursos en una API REST","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":492,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la principal ventaja de usar una API REST?","a":"Permite realizar operaciones CRUD en una base de datos de forma m\u00e1s eficiente","b":"Permite la comunicaci\u00f3n entre diferentes sistemas y plataformas de forma estandarizada","c":"Permite el acceso a recursos a trav\u00e9s de una \u00fanica ruta","d":"Permite la autenticaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n de usuarios de forma m\u00e1s segura","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":493,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino 'recurso' en una API REST?","a":"Un objeto que representa un conjunto de datos en una base de datos","b":"Una direcci\u00f3n URL que identifica un conjunto de datos en una base de datos","c":"Un objeto que representa una operaci\u00f3n CRUD en una base de datos","d":"Una direcci\u00f3n URL que identifica un conjunto de datos o una operaci\u00f3n CRUD en una API REST","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":494,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un c\u00f3digo de estado HTTP y para qu\u00e9 se utiliza en una API REST?","a":"Un c\u00f3digo que representa la cantidad de recursos disponibles en una API REST","b":"Un c\u00f3digo que representa la cantidad de operaciones CRUD que se pueden realizar en una API REST","c":"Un c\u00f3digo que representa el resultado de una operaci\u00f3n realizada en una API REST","d":"Un c\u00f3digo que representa el tipo de recurso al que se accede en una API REST","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":495,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa el t\u00e9rmino RESTful?","a":"Que la API REST es muy r\u00e1pida en la transferencia de datos","b":"Que la API REST es f\u00e1cil de usar y entender","c":"Que la API REST cumple con los principios y restricciones del estilo arquitect\u00f3nico REST","d":"Que la API REST es compatible con cualquier lenguaje de programaci\u00f3n","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":496,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un recurso en una API REST?","a":"Un archivo HTML que se sirve al cliente","b":"Un objeto que se puede crear, leer, actualizar o eliminar a trav\u00e9s de la API REST","c":"Un script que se ejecuta en el servidor","d":"Un conjunto de operaciones que se pueden realizar a trav\u00e9s de la API REST","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":497,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el formato JSON y c\u00f3mo se utiliza en una API REST?","a":"Es un formato de intercambio de datos que se utiliza para enviar y recibir informaci\u00f3n entre el cliente y el servidor; se utiliza para definir la estructura de los recursos en una API REST","b":"Es un formato de lenguaje de marcado que se utiliza para definir la estructura de los recursos en una API REST","c":"Es un formato de lenguaje de programaci\u00f3n que se utiliza para desarrollar la l\u00f3gica de la API REST","d":"Es un formato de base de datos que se utiliza para almacenar los recursos en una API REST","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":498,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un endpoint en una API REST?","a":"Un recurso que se puede crear, leer, actualizar o eliminar a trav\u00e9s de la API REST","b":"Una ruta de acceso a un recurso en la API REST","c":"Una operaci\u00f3n que se puede realizar a trav\u00e9s de la API REST","d":"Un m\u00e9todo HTTP que se utiliza para interactuar con los recursos en la API REST","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":499,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la autenticaci\u00f3n en una API REST y por qu\u00e9 es importante?","a":"Es un mecanismo de seguridad que se utiliza para limitar el acceso a los recursos de la API REST; es importante para proteger la informaci\u00f3n sensible","b":"Es un mecanismo que se utiliza para generar tokens de acceso a la API REST; es importante para mantener la integridad de los datos","c":"Es un mecanismo que se utiliza para limitar el n\u00famero de solicitudes a la API REST; es importante para evitar ataques de denegaci\u00f3n de servicio","d":"Es un mecanismo que se utiliza para optimizar el rendimiento de la API REST; es importante para garantizar una transferencia r\u00e1pida de datos","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":500,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el verbo HTTP utilizado para eliminar un recurso en una API REST?","a":"PUT","b":"POST","c":"DELETE","d":"GET","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":501,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el verbo HTTP utilizado para obtener informaci\u00f3n de un recurso en una API REST?","a":"PUT","b":"POST","c":"DELETE","d":"GET","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":502,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el verbo HTTP utilizado para obtener una lista de recursos en una API REST?","a":"PUT","b":"POST","c":"DELETE","d":"GET","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":503,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa el acr\u00f3nimo CRUD en una API REST?","a":"Crear, Remover, Unificar, Depurar","b":"Crear, Remover, Actualizar, Eliminar","c":"Configurar, Remover, Unificar, Depurar","d":"Configurar, Remover, Actualizar, Eliminar","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":504,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una URI en una API REST?","a":"Una identificaci\u00f3n \u00fanica de un recurso en una API REST","b":"Una direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico utilizada para la comunicaci\u00f3n entre los clientes y el servidor","c":"Un identificador de usuario en una base de datos de usuarios","d":"Un lenguaje de programaci\u00f3n utilizado para desarrollar una API REST","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":505,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre una API RESTful y una API SOAP?","a":"Las API RESTful utilizan el protocolo SOAP para la transferencia de datos","b":"Las API RESTful son m\u00e1s simples y utilizan el protocolo HTTP para la transferencia de datos, mientras que las API SOAP son m\u00e1s complejas y utilizan XML para la transferencia de datos","c":"Las API RESTful son m\u00e1s complejas y utilizan XML para la transferencia de datos, mientras que las API SOAP son m\u00e1s simples y utilizan el protocolo HTTP para la transferencia de datos","d":"No hay diferencia, ambas son iguales y se utilizan indistintamente","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":506,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo de estado HTTP que indica que la solicitud fue exitosa?","a":"200","b":"404","c":"500","d":"302","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":507,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo de estado HTTP que indica que el cliente no est\u00e1 autorizado para acceder al recurso solicitado?","a":"401","b":"403","c":"405","d":"500","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":508,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo de estado HTTP que indica que el recurso solicitado no fue encontrado?","a":"200","b":"404","c":"500","d":"302","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":509,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo de estado HTTP que indica que el servidor no puede procesar la solicitud debido a un error del cliente?","a":"401","b":"403","c":"400","d":"500","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":510,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el c\u00f3digo de estado HTTP que indica que el servidor experiment\u00f3 un error interno?","a":"401","b":"403","c":"500","d":"502","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":511,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 c\u00f3digo de estado HTTP indica que el recurso solicitado no ha sido modificado?","a":"200 OK","b":"304 Not Modified","c":"400 Bad Request","d":"404 Not Found","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":512,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 c\u00f3digo de estado HTTP indica que la solicitud no pudo ser procesada por el servidor debido a una sintaxis incorrecta?","a":"200 OK","b":"400 Bad Request","c":"404 Not Found","d":"500 Internal Server Error","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":513,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 c\u00f3digo de estado HTTP indica que el recurso solicitado no se encuentra disponible en el servidor?","a":"200 OK","b":"304 Not Modified","c":"400 Bad Request","d":"404 Not Found","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":514,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 c\u00f3digo de estado HTTP indica que el servidor encontr\u00f3 una condici\u00f3n inesperada que impidi\u00f3 que se completara la solicitud?","a":"200 OK","b":"400 Bad Request","c":"500 Internal Server Error","d":"503 Service Unavailable","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":515,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 indica el c\u00f3digo de estado HTTP 403?","a":"El recurso solicitado no se encuentra disponible en este momento","b":"El cliente no tiene acceso al recurso solicitado","c":"El servidor no puede cumplir con la solicitud debido a una sobrecarga temporal","d":"La solicitud se complet\u00f3 correctamente","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":516,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 representa el c\u00f3digo de estado HTTP 204?","a":"El recurso solicitado no existe en el servidor","b":"La petici\u00f3n se complet\u00f3 con \u00e9xito y no hay contenido para enviar en la respuesta","c":"La petici\u00f3n requiere autenticaci\u00f3n y el cliente no ha proporcionado credenciales v\u00e1lidas","d":"El servidor no puede cumplir con la petici\u00f3n debido a un error interno","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":517,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa SOAP?","a":"Service Object Access Protocol","b":"Simple Object Access Protocol","c":"Service Oriented Architecture Protocol","d":"Structured Object Access Protocol","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":518,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de mensajes se pueden enviar a trav\u00e9s de SOAP?","a":"S\u00f3lo mensajes XML","b":"S\u00f3lo mensajes de texto plano","c":"Mensajes XML o mensajes de texto plano","d":"Mensajes JSON o mensajes XML","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":519,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el protocolo de transporte utilizado por SOAP?","a":"TCP\/IP","b":"HTTP","c":"FTP","d":"SMTP","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":520,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el protocolo de transporte utilizado por SOAP?","a":"TCP\/IP","b":"HTTP","c":"FTP","d":"SMTP","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":521,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la estructura b\u00e1sica de un mensaje SOAP?","a":"Encabezado y cuerpo","b":"Encabezado, cuerpo y pie de p\u00e1gina","c":"Cuerpo y pie de p\u00e1gina","d":"Encabezado y pie de p\u00e1gina","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":522,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la principal ventaja de usar SOAP?","a":"Es un protocolo m\u00e1s simple que otros","b":"Es m\u00e1s r\u00e1pido que otros protocolos","c":"Permite el intercambio de mensajes entre diferentes plataformas y lenguajes de programaci\u00f3n","d":"Es m\u00e1s seguro que otros protocolos","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":523,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es WSDL?","a":"Un lenguaje de marcado utilizado para describir la apariencia visual de una p\u00e1gina web","b":"Un protocolo utilizado para la transferencia de archivos entre servidores web y clientes","c":"Un lenguaje de descripci\u00f3n de servicios web utilizado para definir la interfaz de un servicio web","d":"Un conjunto de herramientas para la gesti\u00f3n de bases de datos","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":524,"pregunta":"\u00bfPara qu\u00e9 se utiliza WSDL en un servicio web?","a":"Para describir la apariencia visual de la p\u00e1gina web que se muestra al usuario","b":"Para definir la interfaz y la estructura de un servicio web, incluyendo los m\u00e9todos disponibles, los par\u00e1metros de entrada y salida y los tipos de datos utilizados","c":"Para transferir archivos entre servidores web y clientes","d":"Para gestionar la seguridad de un servicio web","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":525,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa XML?","a":"Extensible Markup Language","b":"Extraordinary Markup Language","c":"Expressive Markup Language","d":"Extended Markup Language","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":526,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito de XML?","a":"Escribir programas inform\u00e1ticos","b":"Transportar y almacenar datos","c":"Crear dise\u00f1os gr\u00e1ficos","d":"Crear animaciones en 3D","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":527,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se define un elemento XML?","a":"Con etiquetas de inicio y fin que contienen el nombre del elemento","b":"Con etiquetas de inicio y fin que contienen el valor del elemento","c":"Con etiquetas de inicio y fin que contienen el tipo de dato del elemento","d":"Con etiquetas de inicio y fin que contienen el tama\u00f1o del elemento","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":528,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un atributo XML?","a":"Un elemento que contiene datos","b":"Una etiqueta que define el tipo de dato","c":"Una etiqueta que define el tama\u00f1o del elemento","d":"Una caracter\u00edstica que se agrega a un elemento para proporcionar informaci\u00f3n adicional sobre \u00e9l","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":529,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre XML y HTML?","a":"XML es un lenguaje para describir datos y HTML es un lenguaje para crear p\u00e1ginas web","b":"XML y HTML son lo mismo","c":"XML se utiliza para crear p\u00e1ginas web y HTML se utiliza para describir datos","d":"XML y HTML tienen la misma sintaxis y sem\u00e1ntica","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":530,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un programa de control de versiones?","a":"Un programa que permite a los desarrolladores trabajar de manera colaborativa en un proyecto de software.","b":"Un programa que permite a los usuarios realizar copias de seguridad de sus archivos.","c":"Un programa que permite a los usuarios ver y comparar diferentes versiones de un archivo.","d":"Un programa que permite a los usuarios editar y compilar c\u00f3digo fuente.","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":531,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes tareas NO es una funci\u00f3n de un programa de control de versiones?","a":"Realizar pruebas automatizadas del c\u00f3digo.","b":"Gestionar las diferentes versiones de los archivos del proyecto.","c":"Permitir a los desarrolladores colaborar en el proyecto de forma remota.","d":"Facilitar la resoluci\u00f3n de conflictos entre diferentes versiones del c\u00f3digo.","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":532,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un repositorio en un programa de control de versiones?","a":"Un archivo que contiene una lista de todas las versiones de un proyecto de software.","b":"Una carpeta compartida donde los desarrolladores guardan sus archivos de c\u00f3digo fuente.","c":"Un servidor que almacena todas las versiones de un proyecto de software y que los desarrolladores pueden acceder remotamente.","d":"Un archivo que contiene las credenciales de acceso a un proyecto de software.","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":533,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un repositorio en un programa de control de versiones?","a":"Un archivo que contiene una lista de todas las versiones de un proyecto de software.","b":"Una carpeta compartida donde los desarrolladores guardan sus archivos de c\u00f3digo fuente.","c":"Un servidor que almacena todas las versiones de un proyecto de software y que los desarrolladores pueden acceder remotamente.","d":"Un archivo que contiene las credenciales de acceso a un proyecto de software.","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":534,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones es un sistema de control de versiones centralizado?","a":"Git","b":"Mercurial","c":"SVN","d":"Perforce","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":535,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa la sigla 'CVS' en el contexto de control de versiones?","a":"Concurrent Versions System","b":"Code Versioning System","c":"Centralized Versioning System","d":"Continuous Versioning System","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":536,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de las siguientes opciones es un servicio de alojamiento de repositorios para Git?","a":"Bitbucket","b":"Perforce","c":"Subversion","d":"SourceForge","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":537,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de sistema de control de versiones es Perforce?","a":"Distribuido","b":"Centralizado","c":"H\u00edbrido","d":"Ninguno de los anteriores","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":538,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de sistema de control de versiones es Git?","a":"Distribuido","b":"Centralizado","c":"H\u00edbrido","d":"Ninguno de los anteriores","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":539,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es Git?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n","b":"Un sistema de control de versiones distribuido","c":"Un entorno de desarrollo integrado","d":"Un servidor web","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":540,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para crear un nuevo repositorio en Git?","a":"git clone","b":"git init","c":"git push","d":"git pull","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":541,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para a\u00f1adir los cambios realizados en un archivo al \u00e1rea de preparaci\u00f3n en Git?","a":"git add","b":"git commit","c":"git push","d":"git pull","respuesta":"a","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":542,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para confirmar los cambios realizados en el \u00e1rea de preparaci\u00f3n y crear una nueva versi\u00f3n en Git?","a":"git add","b":"git commit","c":"git push","d":"git pull","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":543,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para actualizar el repositorio local con los cambios realizados en el repositorio remoto en Git?","a":"git add","b":"git commit","c":"git push","d":"git pull","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":544,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una rama en Git?","a":"Es una copia de seguridad de todo el repositorio","b":"Es una forma de etiquetar un punto espec\u00edfico en la historia del repositorio","c":"Es una l\u00ednea de desarrollo independiente que permite trabajar en una funcionalidad sin afectar el c\u00f3digo base","d":"Es un archivo de configuraci\u00f3n que define el comportamiento de la herramienta","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":545,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para crear una nueva rama en Git?","a":"git checkout","b":"git branch","c":"git merge","d":"git add","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":546,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para cambiar de una rama a otra en Git?","a":"git merge","b":"git add","c":"git push","d":"git checkout","respuesta":"d","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":547,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza para fusionar una rama con otra en Git?","a":"git pull","b":"git push","c":"git merge","d":"git clone","respuesta":"c","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":548,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un conflicto de fusi\u00f3n de ramas en Git?","a":"Es un problema que ocurre cuando dos o m\u00e1s desarrolladores intentan hacer cambios en el mismo archivo","b":"Es un error que ocurre cuando la herramienta de Git no puede determinar c\u00f3mo fusionar dos ramas","c":"Es una situaci\u00f3n en la que un archivo en una rama ha sido eliminado y otro archivo con el mismo nombre ha sido creado en otra rama","d":"Es una advertencia que aparece cuando se intenta fusionar una rama sin antes haberla actualizado con los cambios de la rama principal","respuesta":"b","categoria_id":23,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":549,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para incluir un video?","a":"<video>","b":"<media>","c":"<film>","d":"<play>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":550,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para indicar que un campo de entrada de datos es requerido?","a":"required","b":"mandatory","c":"validate","d":"input-required","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":551,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para crear un men\u00fa desplegable?","a":"<list>","b":"<select>","c":"<dropdown>","d":"<menu>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":552,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para especificar que una imagen es un enlace?","a":"src","b":"href","c":"link","d":"url","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":553,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para incluir una secci\u00f3n de navegaci\u00f3n?","a":"<nav>","b":"<menu>","c":"<header>","d":"<section>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":554,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para incluir un video?","a":"<video>","b":"<media>","c":"<film>","d":"<play>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":555,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para indicar que un campo de entrada de datos es requerido?","a":"required","b":"mandatory","c":"validate","d":"input-required","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":556,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para crear un men\u00fa desplegable?","a":"<list>","b":"<select>","c":"<dropdown>","d":"<menu>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":557,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para especificar que una imagen es un enlace?","a":"src","b":"href","c":"link","d":"url","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":558,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para incluir una secci\u00f3n de navegaci\u00f3n?","a":"<nav>","b":"<menu>","c":"<header>","d":"<section>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":559,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 elemento de HTML5 se utiliza para reproducir audio?","a":"<audio>","b":"<sound>","c":"<music>","d":"<playback>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":560,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para definir una secci\u00f3n de la p\u00e1gina?","a":"<div>","b":"<section>","c":"<article>","d":"<aside>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":561,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para indicar que un campo de entrada es obligatorio?","a":"required","b":"obligatorio","c":"necesario","d":"completo","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":562,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 etiqueta se utiliza en HTML5 para incluir un video?","a":"<media>","b":"<video>","c":"<movie>","d":"<display>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":563,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 atributo se utiliza en HTML5 para indicar la ubicaci\u00f3n de una imagen?","a":"src","b":"url","c":"image","d":"link","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":564,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para definir un art\u00edculo?","a":"<article>","b":"<section>","c":"<aside>","d":"<header>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":565,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para mostrar el tiempo en una p\u00e1gina web?","a":"<time>","b":"<date>","c":"<datetime>","d":"<timestamp>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":566,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para mostrar un video?","a":"<movie>","b":"<video>","c":"<media>","d":"<film>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":567,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para incluir contenido de otros sitios web?","a":"<frame>","b":"<iframe>","c":"<embed>","d":"<object>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":568,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para hacer referencia a una imagen en alta resoluci\u00f3n?","a":"<srcset>","b":"<picture>","c":"<imgset>","d":"<highres>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":569,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para definir un art\u00edculo?","a":"<article>","b":"<section>","c":"<aside>","d":"<header>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":570,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para mostrar el tiempo en una p\u00e1gina web?","a":"<time>","b":"<date>","c":"<datetime>","d":"<timestamp>","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":571,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para mostrar un video?","a":"<movie>","b":"<video>","c":"<media>","d":"<film>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":572,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para incluir contenido de otros sitios web?","a":"<frame>","b":"<iframe>","c":"<embed>","d":"<object>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":573,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la nueva etiqueta en HTML5 para hacer referencia a una imagen en alta resoluci\u00f3n?","a":"<srcset>","b":"<picture>","c":"<imgset>","d":"<highres>","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":574,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre `let` y `var` en JavaScript?","a":"`var` tiene un alcance de funci\u00f3n y `let` tiene un alcance de bloque.","b":"`var` tiene un alcance global y `let` tiene un alcance local.","c":"`var` es una variable constante y `let` es una variable mutable.","d":"No hay diferencia entre `var` y `let`.","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":575,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una funci\u00f3n de flecha en JavaScript?","a":"Es una forma simplificada de escribir una funci\u00f3n.","b":"Es una funci\u00f3n que siempre devuelve `undefined`.","c":"Es una funci\u00f3n que no puede tener par\u00e1metros.","d":"Es una funci\u00f3n que solo puede tener una l\u00ednea de c\u00f3digo.","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":576,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el prop\u00f3sito del m\u00e9todo `map()` en JavaScript?","a":"Crear un nuevo array con los resultados de llamar a una funci\u00f3n para cada elemento del array original.","b":"Eliminar elementos espec\u00edficos de un array.","c":"Agregar elementos a un array.","d":"Encontrar el primer elemento en un array que cumple con una condici\u00f3n especificada.","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":577,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la forma correcta de declarar una clase en JavaScript?","a":"class MyClass {}","b":"function MyClass() {}","c":"let MyClass = {}","d":"const MyClass = () => {}","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":578,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una promesa en JavaScript?","a":"Es un objeto que representa un valor que puede no estar disponible a\u00fan.","b":"Es un tipo de funci\u00f3n que se llama autom\u00e1ticamente despu\u00e9s de un cierto tiempo.","c":"Es un objeto que contiene una colecci\u00f3n de pares clave-valor.","d":"Es un tipo de variable que se puede actualizar en cualquier momento.","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":579,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un closure en JavaScript?","a":"Un objeto que agrupa varias funciones en un solo objeto.","b":"Una funci\u00f3n que se define dentro de otra funci\u00f3n y que tiene acceso a las variables de la funci\u00f3n contenedora.","c":"Una forma de definir un objeto que permite acceder a sus propiedades y m\u00e9todos como si fueran variables y funciones globales.","d":"Una propiedad que permite a un objeto heredar las propiedades de otro objeto.","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":580,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el uso principal de let y const en JavaScript?","a":"Definir variables que pueden ser modificadas en cualquier parte del c\u00f3digo.","b":"Definir variables que solo pueden ser modificadas dentro del bloque en el que se definen.","c":"Definir variables que solo pueden ser modificadas dentro de una funci\u00f3n.","d":"Definir variables que solo pueden ser utilizadas para almacenar valores constantes.","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":581,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un template literal en JavaScript?","a":"Una expresi\u00f3n que permite declarar una cadena de texto de varias l\u00edneas.","b":"Un objeto que permite definir plantillas para generar c\u00f3digo HTML.","c":"Una expresi\u00f3n que permite concatenar varias cadenas de texto.","d":"Una expresi\u00f3n que permite declarar una cadena de texto con variables incrustadas.","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":582,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es una arrow function en JavaScript?","a":"Una funci\u00f3n que se define con la palabra reservada arrow.","b":"Una forma abreviada de definir una funci\u00f3n que utiliza la sintaxis de flecha =>.","c":"Una funci\u00f3n que recibe un objeto como argumento y devuelve una funci\u00f3n que accede a las propiedades del objeto.","d":"Una funci\u00f3n que se ejecuta autom\u00e1ticamente al cargar la p\u00e1gina web.","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":583,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el operador de propagaci\u00f3n (...) en JavaScript?","a":"Un operador que permite copiar el valor de una variable a otra.","b":"Un operador que permite crear un objeto a partir de otro objeto.","c":"Un operador que permite concatenar varias cadenas de texto.","d":"Un operador que permite expandir una expresi\u00f3n en un lugar donde se esperan m\u00faltiples argumentos.","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":584,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks de JavaScript es conocido como el m\u00e1s popular?","a":"Angular","b":"Vue","c":"React","d":"Ember","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:32.000000Z"},{"id":585,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks de CSS es conocido por su dise\u00f1o minimalista?","a":"Bootstrap","b":"Materialize","c":"Bulma","d":"Foundation","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":586,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 framework de JavaScript utiliza una arquitectura basada en componentes?","a":"Angular","b":"Vue","c":"React","d":"Ember","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":587,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 framework de CSS se centra en la creaci\u00f3n de dise\u00f1os flexibles y adaptables?","a":"Bootstrap","b":"Materialize","c":"Bulma","d":"Foundation","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":588,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 framework de JavaScript utiliza una arquitectura basada en flux?","a":"Angular","b":"Vue","c":"React","d":"Ember","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":589,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks utiliza el patr\u00f3n MVVM?","a":"AngularJS","b":"React","c":"Vue.js","d":"Ember.js","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":590,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks utiliza el patr\u00f3n MVC?","a":"React","b":"Ember.js","c":"Backbone.js","d":"Meteor","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":591,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks es conocido por su velocidad y simplicidad?","a":"Express.js","b":"Meteor","c":"Koa","d":"Hapi","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":592,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks fue desarrollado por Google?","a":"Backbone.js","b":"AngularJS","c":"Ember.js","d":"Meteor","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":593,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de estos frameworks es un framework de front-end basado en componentes?","a":"AngularJS","b":"React","c":"Ember.js","d":"Meteor","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":594,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 patr\u00f3n de arquitectura sigue Laravel?","a":"MVC","b":"MVVM","c":"MVP","d":"None of the above","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":595,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 motor de plantillas utiliza Laravel?","a":"Twig","b":"Smarty","c":"Blade","d":"Handlebars","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":596,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 componente de Laravel se utiliza para manejar la autenticaci\u00f3n de usuarios?","a":"Passport","b":"Sanctum","c":"Fortify","d":"Jetstream","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":597,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 comando se utiliza en Laravel para ejecutar las migraciones de base de datos?","a":"artisan migrate","b":"php artisan db:migrate","c":"php artisan migrate:run","d":"php artisan run:migrations","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":598,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el nombre del sistema de enrutamiento que utiliza Laravel?","a":"Lumen","b":"Spark","c":"Echo","d":"Illuminate","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":599,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es Node.js?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n","b":"Un framework para construir aplicaciones web","c":"Un entorno de tiempo de ejecuci\u00f3n de JavaScript","d":"Un sistema operativo","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":600,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se puede incluir un m\u00f3dulo en una aplicaci\u00f3n de Node.js?","a":"Con la etiqueta <module>","b":"Con la funci\u00f3n include()","c":"Con la funci\u00f3n require()","d":"Con la funci\u00f3n import()","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":601,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es npm?","a":"Una librer\u00eda de Node.js","b":"Un paquete de Node.js","c":"Un gestor de paquetes de Node.js","d":"Un editor de texto para programar en Node.js","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":602,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un stream en Node.js?","a":"Una librer\u00eda para trabajar con bases de datos","b":"Un objeto que permite leer y escribir datos de manera eficiente","c":"Un tipo de dato para almacenar informaci\u00f3n en memoria","d":"Un m\u00e9todo para ejecutar c\u00f3digo de manera as\u00edncrona","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":603,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un callback en Node.js?","a":"Una funci\u00f3n que se ejecuta cuando termina una tarea as\u00edncrona","b":"Un m\u00e9todo para ejecutar c\u00f3digo de manera s\u00edncrona","c":"Un objeto que contiene informaci\u00f3n de la petici\u00f3n HTTP","d":"Un tipo de dato para almacenar informaci\u00f3n en memoria","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":604,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 significa PHP?","a":"Personal Hypertext Processor","b":"PHP: Hypertext Preprocessor","c":"Professional Hypertext Processor","d":"Public Hypertext Processor","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":605,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la funci\u00f3n para imprimir algo en pantalla en PHP?","a":"print","b":"echo","c":"display","d":"out","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":606,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 signo se utiliza para concatenar strings en PHP?","a":"+","b":"-","c":"*","d":".","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":607,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la extensi\u00f3n de los archivos PHP?","a":".php","b":".html","c":".txt","d":".js","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":608,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la forma correcta de definir una constante en PHP?","a":"const NOMBRE_CONSTANTE = valor;","b":"define('NOMBRE_CONSTANTE', valor);","c":"NOMBRE_CONSTANTE = valor;","d":"var NOMBRE_CONSTANTE = valor;","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":609,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n se utiliza para incluir un archivo en PHP?","a":"require","b":"import","c":"include","d":"load","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":610,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la forma correcta de comentar una l\u00ednea de c\u00f3digo en PHP?","a":"\/\/ Este es un comentario","b":"# Este es un comentario","c":"-- Este es un comentario","d":"\/** Este es un comentario *\/","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":611,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se define una constante en PHP?","a":"define('CONSTANTE', 'valor')","b":"const CONSTANTE = 'valor';","c":"constante CONSTANTE = 'valor';","d":"definir('CONSTANTE', 'valor')","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":612,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el operador de asignaci\u00f3n en PHP?","a":"+=","b":"*=","c":"=","d":"-=","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":613,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n se utiliza para obtener la longitud de una cadena en PHP?","a":"strlength()","b":"strlen()","c":"length()","d":"stringlength()","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":614,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es Express?","a":"Un lenguaje de programaci\u00f3n","b":"Un framework de JavaScript para el desarrollo de aplicaciones web y APIs","c":"Un sistema operativo","d":"Una base de datos","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":615,"pregunta":"\u00bfC\u00f3mo se instala Express?","a":"Con el comando npm install express","b":"Con el comando npm start express","c":"Descargando un archivo ZIP desde la p\u00e1gina oficial","d":"Con el comando npm init express","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":616,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un middleware en Express?","a":"Una funci\u00f3n que se ejecuta despu\u00e9s de la petici\u00f3n del cliente y antes de la respuesta del servidor","b":"Un tipo de enrutamiento en Express","c":"Un m\u00f3dulo que se encarga de la autenticaci\u00f3n de usuarios","d":"Una forma de gestionar bases de datos en Express","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":617,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es un router en Express?","a":"Un componente que se encarga de la gesti\u00f3n de la base de datos","b":"Un objeto que se utiliza para definir rutas en Express","c":"Un m\u00f3dulo que se encarga de la autenticaci\u00f3n de usuarios","d":"Una forma de gestionar la configuraci\u00f3n del servidor en Express","respuesta":"b","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":618,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es nodemon?","a":"Una herramienta que se utiliza para el debugging de aplicaciones Express","b":"Un m\u00f3dulo de Node.js que se utiliza para la gesti\u00f3n de bases de datos","c":"Una herramienta para la generaci\u00f3n de documentaci\u00f3n en Express","d":"Una herramienta que se utiliza para reiniciar autom\u00e1ticamente el servidor en Express","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":619,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 ORM utiliza Laravel por defecto?","a":"Doctrine","b":"Sequelize","c":"Eloquent","d":"TypeORM","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":620,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes ORMs es utilizado para Python?","a":"Sequelize","b":"TypeORM","c":"SQLAlchemy","d":"Hibernate","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":621,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 ORM es utilizado en Ruby on Rails?","a":"Hibernate","b":"Sequelize","c":"Active Record","d":"Eloquent","respuesta":"c","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":622,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 ORM es utilizado en Django?","a":"Sequelize","b":"Active Record","c":"TypeORM","d":"Django ORM","respuesta":"d","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":623,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes ORMs es utilizado para Java?","a":"Hibernate","b":"TypeORM","c":"Active Record","d":"Eloquent","respuesta":"a","categoria_id":24,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":624,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1ndo se aprob\u00f3 la Ley Org\u00e1nica de medidas de protecci\u00f3n integral contra la violencia de g\u00e9nero en Espa\u00f1a?","a":"En el a\u00f1o 2002","b":"En el a\u00f1o 2003","c":"En el a\u00f1o 2004","d":"En el a\u00f1o 2005","respuesta":"b","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":625,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la Ley de Igualdad de G\u00e9nero?","a":"Combatir la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero en todos los \u00e1mbitos","b":"Promover la igualdad de g\u00e9nero en el \u00e1mbito laboral","c":"Fomentar la participaci\u00f3n de las mujeres en la vida pol\u00edtica","d":"Garantizar la protecci\u00f3n de la maternidad y la conciliaci\u00f3n de la vida laboral y familiar","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":626,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la sanci\u00f3n prevista en la Ley de Igualdad de G\u00e9nero para las empresas que cometan discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en el \u00e1mbito laboral?","a":"Sanci\u00f3n econ\u00f3mica","b":"Sanci\u00f3n de suspensi\u00f3n temporal de la actividad empresarial","c":"Sanci\u00f3n de clausura temporal del centro de trabajo","d":"Todas las anteriores","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":627,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la duraci\u00f3n de los permisos de paternidad y maternidad establecidos en la Ley de Igualdad de G\u00e9nero?","a":"17 semanas para la madre y 2 semanas para el padre","b":"20 semanas para la madre y 4 semanas para el padre","c":"22 semanas para la madre y 7 semanas para el padre","d":"24 semanas para la madre y 8 semanas para el padre","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":628,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medidas prev\u00e9 la Ley de Igualdad de G\u00e9nero para combatir la brecha salarial?","a":"La realizaci\u00f3n de auditor\u00edas salariales en las empresas","b":"La creaci\u00f3n de una autoridad independiente que supervise la igualdad salarial","c":"La promoci\u00f3n de la negociaci\u00f3n colectiva para establecer medidas de igualdad salarial","d":"Todas las anteriores","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":629,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la discriminaci\u00f3n indirecta?","a":"Cuando una persona es discriminada directamente en el acceso a bienes y servicios.","b":"Cuando una persona sufre acoso en el trabajo.","c":"Cuando una norma, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros pone a personas de un sexo en desventaja particular con respecto a personas del otro sexo.","d":"Cuando una persona es tratada de forma diferente por su orientaci\u00f3n sexual.","respuesta":"c","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":630,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objeto de la Ley de Igualdad?","a":"Garantizar la igualdad de trato y de oportunidades entre mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral.","b":"Fomentar la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en todos los \u00e1mbitos de la vida.","c":"Eliminar la violencia de g\u00e9nero y garantizar la protecci\u00f3n y asistencia a las v\u00edctimas.","d":"Proteger los derechos fundamentales de las personas LGTBI.","respuesta":"b","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":631,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la discriminaci\u00f3n m\u00faltiple?","a":"Cuando una persona es discriminada por razones de g\u00e9nero y edad a la vez.","b":"Cuando una persona sufre discriminaci\u00f3n por su orientaci\u00f3n sexual y por su religi\u00f3n a la vez.","c":"Cuando una persona sufre discriminaci\u00f3n por varias razones como la edad, la raza, el g\u00e9nero, la orientaci\u00f3n sexual, la religi\u00f3n, entre otras.","d":"Cuando una persona es discriminada por su raza y su g\u00e9nero a la vez.","respuesta":"c","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":632,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medidas establece la Ley de Igualdad para fomentar la igualdad efectiva entre mujeres y hombres?","a":"Establecimiento de planes de igualdad en empresas y organismos p\u00fablicos.","b":"Promoci\u00f3n de la participaci\u00f3n equilibrada de mujeres y hombres en \u00f3rganos colegiados y en procesos de toma de decisiones.","c":"Fomento de la corresponsabilidad en las responsabilidades familiares y sociales.","d":"Todas las anteriores son medidas establecidas por la Ley de Igualdad.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":633,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es la brecha salarial de g\u00e9nero?","a":"La diferencia de salarios entre hombres y mujeres que desempe\u00f1an el mismo trabajo en la misma empresa.","b":"La diferencia de salarios entre hombres y mujeres que desempe\u00f1an trabajos diferentes en la misma empresa.","c":"La diferencia de salarios entre hombres y mujeres en general, independientemente del trabajo que desempe\u00f1en.","d":"La diferencia de salarios entre hombres y mujeres en un pa\u00eds.","respuesta":"c","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":634,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 es el Consejo de Participaci\u00f3n de la Mujer?","a":"Un organismo que coordina la participaci\u00f3n de las mujeres en la vida pol\u00edtica, social y cultural.","b":"Un organismo encargado de velar por el cumplimiento de la Ley de Igualdad.","c":"Un organismo que fomenta la igualdad entre mujeres y hombres en el \u00e1mbito laboral.","d":"Un organismo que garantiza la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el acceso a bienes y servicios.","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":635,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 objetivos tiene la Ley de Igualdad?","a":"Garantizar la igualdad efectiva entre mujeres y hombres.","b":"Promover la igualdad de oportunidades y la no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero.","c":"Fomentar la igualdad en el \u00e1mbito laboral y empresarial.","d":"Todas las anteriores.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":636,"pregunta":"\u00bfA qui\u00e9nes protege la Ley de Igualdad?","a":"A las mujeres y a los hombres en igualdad de condiciones.","b":"Solo a las mujeres.","c":"Solo a los hombres.","d":"A ninguna persona en concreto.","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":637,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medidas contempla la Ley de Igualdad para fomentar la igualdad en el \u00e1mbito laboral?","a":"La igualdad salarial entre mujeres y hombres.","b":"La promoci\u00f3n de la conciliaci\u00f3n de la vida laboral, personal y familiar.","c":"La eliminaci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero en el acceso al empleo y la formaci\u00f3n profesional.","d":"Todas las anteriores.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":638,"pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el objetivo de la Ley de Igualdad en la publicidad?","a":"Evitar que se transmitan estereotipos sexistas o discriminatorios.","b":"Aumentar la venta de productos y servicios a trav\u00e9s de una imagen sexista de las mujeres.","c":"Garantizar que se respeten los derechos de autor en la publicidad.","d":"Ninguna de las anteriores.","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":639,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de medidas se promueven en la Ley de Igualdad para la promoci\u00f3n de la igualdad efectiva entre hombres y mujeres?","a":"Medidas de igualdad de trato y de oportunidades","b":"Medidas para fomentar la segregaci\u00f3n de g\u00e9nero","c":"Medidas para fomentar la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero","d":"Medidas para limitar el acceso de las mujeres a ciertos puestos de trabajo","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":640,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 establece la Ley de Igualdad respecto a la representaci\u00f3n equilibrada de mujeres y hombres en los \u00f3rganos de direcci\u00f3n y administraci\u00f3n de empresas?","a":"No establece ninguna medida al respecto","b":"Obliga a las empresas a que al menos el 40% de los miembros de los \u00f3rganos de direcci\u00f3n sean mujeres","c":"Obliga a las empresas a que al menos el 30% de los miembros de los \u00f3rganos de direcci\u00f3n sean mujeres","d":"Obliga a las empresas a que al menos el 50% de los miembros de los \u00f3rganos de direcci\u00f3n sean mujeres","respuesta":"c","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":641,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 tipo de medidas establece la Ley de Igualdad para garantizar el derecho a la igualdad en el \u00e1mbito laboral?","a":"Medidas de conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral","b":"Medidas para limitar el acceso de las mujeres a ciertos puestos de trabajo","c":"Medidas para fomentar la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero","d":"Medidas para fomentar la segregaci\u00f3n de g\u00e9nero","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":642,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 instituci\u00f3n espa\u00f1ola es responsable de la promoci\u00f3n de la igualdad efectiva entre hombres y mujeres?","a":"El Ministerio de Igualdad","b":"El Consejo General del Poder Judicial","c":"El Tribunal Constitucional","d":"El Defensor del Pueblo","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":643,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medidas establece la Ley de Igualdad para promover la igualdad efectiva entre hombres y mujeres en el \u00e1mbito educativo?","a":"La promoci\u00f3n de una educaci\u00f3n no sexista y la eliminaci\u00f3n de estereotipos de g\u00e9nero","b":"La promoci\u00f3n de la segregaci\u00f3n de g\u00e9nero en las escuelas","c":"La promoci\u00f3n de la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de g\u00e9nero","d":"La promoci\u00f3n de la limitaci\u00f3n del acceso de las mujeres a ciertas carreras universitarias","respuesta":"a","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":644,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 establece la Ley de Igualdad en cuanto a la igualdad de trato en el empleo?","a":"La igualdad de trato y de oportunidades entre mujeres y hombres en el acceso al empleo, la formaci\u00f3n y promoci\u00f3n profesionales.","b":"La igualdad de remuneraci\u00f3n entre mujeres y hombres por un trabajo de igual valor.","c":"La obligaci\u00f3n de las empresas de m\u00e1s de 250 trabajadores de elaborar un Plan de Igualdad.","d":"Todas las anteriores son correctas.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":645,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 establece la Ley de Igualdad en cuanto a la igualdad en la Seguridad Social?","a":"La igualdad de acceso y de protecci\u00f3n social en todas las contingencias y situaciones protegidas en el sistema de la Seguridad Social.","b":"La igualdad en la duraci\u00f3n de los permisos por nacimiento o adopci\u00f3n de hijos.","c":"La obligaci\u00f3n de la empresa de conceder el permiso de paternidad en los mismos t\u00e9rminos que el de maternidad.","d":"Todas las anteriores son correctas.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":646,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 medidas contempla la Ley de Igualdad para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero?","a":"La protecci\u00f3n y asistencia a las v\u00edctimas.","b":"La prevenci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero y la sensibilizaci\u00f3n social.","c":"La reparaci\u00f3n integral a las v\u00edctimas de la violencia de g\u00e9nero.","d":"Todas las anteriores son correctas.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"},{"id":647,"pregunta":"\u00bfQu\u00e9 establece la Ley de Igualdad en cuanto a la igualdad en la educaci\u00f3n?","a":"La eliminaci\u00f3n de los estereotipos de g\u00e9nero en los libros de texto y en la formaci\u00f3n del profesorado.","b":"La promoci\u00f3n de la igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el \u00e1mbito educativo.","c":"La inclusi\u00f3n de contenidos sobre la igualdad entre mujeres y hombres en todos los niveles educativos.","d":"Todas las anteriores son correctas.","respuesta":"d","categoria_id":7,"explicacion":null,"created_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z","updated_at":"2023-03-09T19:21:33.000000Z"}]